
Nội dung câu hỏi: "Các hoạt động đầu tư xây dựng chịu sự điều chỉnh của pháp luật nào dưới đây?
a. Pháp luật về xây dựng
b. Pháp luật về xây dựng và pháp luật về đầu tư công 
c. Pháp luật về xây dựng và pháp luật về đấu thầu 
d. Pháp luật về xây dựng và pháp luật khác có liên quan"
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Theo quy định của pháp luật về xây dựng, hoạt động xây dựng gồm các công việc nào dưới đây?
a. Lập quy hoạch xây dựng, lập dự án đầu tư xây dựng công trình, khảo sát xây dựng
b. Thiết kế xây dựng, thi công xây dựng, giám sát xây dựng, quản lý dự án, lựa chọn nhà thầu, nghiệm thu, bàn giao đưa công trình vào khai thác sử dụng
c. Bảo hành, bảo trì công trình xây dựng và hoạt động khác có liên quan đến xây dựng công trình
d. Các công việc nêu tại điểm a, b và c"
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Dự án đầu tư xây dựng sử dụng vốn ODA thì thực hiện theo quy định nào?
a. Theo quy định của Hiệp định vay vốn mà Việt Nam ký kết với tổ chức cho vay
b. Theo pháp luật về xây dựng
c. Theo quy định của Hiệp định vay vốn mà Việt Nam ký kết với tổ chức cho vay, các quy định của pháp luật về xây dựng và pháp luật khác liên quan
d. Theo quy định của Hiệp định vay vốn mà Việt Nam ký kết với tổ chức cho vay và các quy định của pháp luật về xây dựng"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Việc áp dụng tiêu chuẩn, quy chuẩn kỹ thuật trong hoạt động đầu tư xây dựng phải tuân thủ theo những nguyên tắc nào?
a. Tuân thủ Quy chuẩn kỹ thuật quốc gia
b. Tiêu chuẩn được viện dẫn trong quy chuẩn kỹ thuật hoặc văn bản quy phạm pháp luật khác có liên quan
c. Tiêu chuẩn được áp dụng trong hoạt động đầu tư xây dựng theo nguyên tắc tự nguyện
d. Tất cả các quy định tại a, b và c"
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Việc giám sát đánh giá đầu tư đối với các dự án đầu tư xây dựng sử dụng vốn đầu tư công, vốn nhà nước ngoài đầu tư công căn cứ vào các quy định nào?
a. Pháp luật về xây dựng
b. Pháp luật về đầu tư công
c. Pháp luật về đầu tư công và pháp luật về xây dựng
d. Pháp luật về đầu tư công, pháp luật về xây dựng và pháp luật khác có liên quan"
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Những chủ thể nào bắt buộc phải mua bảo hiểm công trình trong thời gian thi công xây dựng đối với công trình có ảnh hưởng đến an toàn cộng đồng, môi trường, công trình có yêu cầu kỹ thuật đặc thù, điều kiện thi công xây dựng phức tạp?
a. Chủ đầu tư xây dựng công trình 
b. Nhà thầu thi công xây dựng công trình 
c. Nhà thầu tư vấn thiết kế xây dựng công trình 
d. Cả 3 chủ thể nêu tại a, b và c"
Đáp án: "a"

Nội dung câu hỏi: "Nội dung nào sau đây là đúng quy định về trách nhiệm mua bảo hiểm bắt buộc trong hoạt động đầu tư xây dựng?
a. Chủ đầu tư mua bảo hiểm công trình trong thời gian xây dựng đối với công trình có ảnh hưởng đến an toàn cộng đồng, môi trường, công trình có yêu cầu kỹ thuật đặc thù, điều kiện thi công xây dựng phức tạp;
b. Nhà thầu tư vấn mua bảo hiểm trách nhiệm nghề nghiệp tư vấn đầu tư xây dựng đối với công việc khảo sát xây dựng, thiết kế xây dựng của công trình xây dựng từ cấp II trở lên;
c. Cả nội dung a và b đều đúng
d. Các nội dung trên đều sai"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Dự án đầu tư xây dựng được phân thành loại và nhóm A, B, C đối với các nguồn vốn nào?
a. Nguồn vốn đầu tư công
b. Nguồn vốn nhà nước ngoài đầu tư công
c. Nguồn vốn khác không phải nguồn vốn nêu tại điểm a và b
d. Tất cả các nguồn vốn nêu tại điểm a, b và c."
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Đối với công trình cấp II và cấp III, quy định về thời gian thẩm định thiết kế xây dựng triển khai sau thiết kế cơ sở của cơ quan chuyên môn về xây dựng tính từ ngày nhận đủ hồ sơ hợp lệ như thế nào là đúng sau đây?
a. Không quá 40 ngày
b. Không quá 30 ngày
c. Không quá 25 ngày
d. Không quá 20 ngày"
Đáp án: "b"

Nội dung câu hỏi: "Theo quy định của pháp luật về xây dựng, những công tác gì được liệt kê dưới đây thuộc giai đoạn chuẩn bị dự án?
a. Quyết định hoặc chấp thuận chủ trương đầu tư
b. Lập, thẩm định, phê duyệt Báo cáo nghiên cứu khả thi đầu tư xây dựng
c. Xin cấp phép xây dựng
d. Bao gồm công tác a và b"
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Theo quy định của pháp luật về xây dựng, công tác nào sau đây ở giai đoạn thực hiện dự án?
a. Thanh toán khối lượng xây lắp hoàn thành
b. Giám sát thi công xây dựng;
c. Vận hành, chạy thử; nghiệm thu hoàn thành công trình xây dựng
d. Tất cả các công tác trên"
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Theo quy định của pháp luật về xây dựng, công trình xây dựng được phân cấp phục vụ quản lý hoạt động đầu tư xây dựng trên cơ sở các căn cứ nào?
a. Quy mô, mức độ quan trọng, thông số kỹ thuật của công trình
b. Thời hạn sử dụng, vật liệu 
c. Yêu cầu xây dựng công trình 
d. Tất cả các căn cứ trên"
Đáp án: "a"

Nội dung câu hỏi: "Việc phân loại công trình xây dựng theo quy định của pháp luật về xây dựng trên cơ sở tiêu chí nào?
a. Theo tính chất kết cấu và công năng sử dụng công trình
b. Theo kiến trúc công trình
c. Do người quyết định đầu tư quy định
d. Do chủ đầu tư quy định"
Đáp án: "a"

Nội dung câu hỏi: "Những dự án đầu tư xây dựng nào có thể được phân chia thành các dự án thành phần hoặc phân kỳ đầu tư để quản lý thực hiện như một dự án độc lập?
a. Dự án quan trọng quốc gia, dự án nhóm A
b. Khi mỗi dự án thành phần có thể vận hành, khai thác độc lập
c. Dự án nhóm B, C
d. Cả 3 phương án a, b và c"
Đáp án: "b"

Nội dung câu hỏi: "Dự án đầu tư xây dựng phải đáp ứng các yêu cầu nào dưới đây?
a. Phù hợp với quy hoạch và kế hoạch sử dụng đất tại địa phương nơi có dự án đầu tư xây dựng
b. Có phương án công nghệ và phương án thiết kế xây dựng phù hợp
c. Bảo đảm chất lượng, an toàn trong xây dựng và bảo vệ môi trường
d. Cả 3 phương án trên"
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Các dự án đầu tư xây dựng có quy mô nhóm nào yêu cầu phải lập Báo cáo nghiên cứu tiền khả thi để trình cấp có thẩm quyền quyết định hoặc chấp thuận chủ trương đầu tư?
a. Dự án quan trọng quốc gia,
b. Dự án PPP theo quy định của pháp luật về đầu tư theo phương thức đối tác công tư
c. Dự án nhóm A sử dụng vốn đầu tư công
d. Cả 3 phương án trên"
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Trừ trường hợp người quyết định đầu tư có yêu cầu lập Báo cáo nghiên cứu khả thi đầu tư xây dựng, dự án đầu tư xây dựng công trình chỉ cần yêu cầu lập Báo cáo kinh tế - kỹ thuật đầu tư xây dựng gồm trường hợp nào sau đây?
a. Dự án đầu tư xây dựng sử dụng cho mục đích tôn giáo
b. Dự án đầu tư xây dựng mới, sửa chữa, cải tạo, nâng cấp có tổng mức đầu tư dưới 15 tỷ đồng (không bao gồm tiền sử dụng đất);
c. Cả trường hợp a và b
d. Không bao gồm a và b"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Đối với dự án đầu tư xây dựng sử dụng vốn nhà nước ngoài đầu tư công, cơ quan chuyên môn về xây dựng thẩm định đối với dự án nào sau đây?
a. Dự án từ nhóm B trở lên;
b. Dự án có công trình ảnh hưởng lớn đến an toàn, lợi ích cộng đồng thuộc chuyên ngành quản lý;
c. Đáp án a và b đúng 
d. Các dự án trên địa bàn phụ trách"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Đối với dự án đầu tư xây dựng sử dụng vốn đầu tư công, cơ quan chuyên môn về xây dựng dựng thuộc Bộ quản lý công trình xây dựng chuyên ngành thẩm định đối với dự án nào sau đây?
a. Dự án nhóm A; dự án nhóm B do người đứng đầu cơ quan trung ương quyết định đầu tư hoặc phân cấp, ủy quyền quyết định đầu tư;
b. Dự án được đầu tư xây dựng trên địa bàn hành chính từ 02 tỉnh trở lên;
c. Dự án do Thủ tướng Chính phủ giao;
d. Bao gồm tất cả các dự án trên."
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Đối với dự án quan trọng quốc gia có công nghệ hạn chế chuyển giao sử dụng vốn đầu tư công thì cơ quan nào sau đây thẩm định thiết kế công nghệ?
a. Sở Xây dựng
b. Cơ quan chuyên môn trực thuộc người quyết định đầu tư
c. Chủ đầu tư xây dựng
d. Hội đồng thẩm định nhà nước"
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Đối với các dự án đầu tư xây dựng điều chỉnh, cơ quan chuyên môn về xây dựng thẩm định Báo cáo nghiên cứu khả thi điều chỉnh trong trường hợp nào sau đây?
a. Khi điều chỉnh dự án có thay đổi về mục tiêu, quy mô sử dụng đất, quy mô đầu tư xây dựng;
b. Khi điều chỉnh làm tăng tổng mức đầu tư dự án đối với dự án sử dụng vốn đầu tư công, dự án sử dụng vốn nhà nước ngoài đầu tư công;
c. Cả trường hợp a và b
d. Không bao gồm các trường hợp ở trên"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Đối với nguồn vốn khác thì cơ quan chuyên môn về xây dựng thuộc các Bộ quản lý công trình xây dựng chuyên ngành thẩm định những dự án nào?
a. Dự án đầu tư xây dựng có công trình cấp đặc biệt, cấp I và cấp II, dự án được đầu tư xây dựng trên địa bàn hành chính của 02 tỉnh trở lên
b. Dự án do Quốc hội, Thủ tướng Chính phủ chấp thuận chủ trương đầu tư; dự án nhóm A; dự án đầu tư xây dựng có công trình cấp đặc biệt, cấp I; dự án được đầu tư xây dựng trên địa bàn hành chính của 02 tỉnh trở lên
c. Dự án đầu tư xây dựng có công trình từ cấp III trở lên và dự án được đầu tư xây dựng trên địa bàn hành chính của 02 tỉnh trở lên 
d. Chỉ dự án nhóm A"
Đáp án: "b"

Nội dung câu hỏi: "Cơ quan chuyên môn về xây dựng thẩm định Báo cáo nghiên cứu khả thi đầu tư xây dựng đối với các dự án nào sau đây?
a. Dự án sử dụng vốn đầu tư công; Dự án đầu tư xây dựng có quy mô từ nhóm B trở lên hoặc có công trình ảnh hưởng lớn đến an toàn, lợi ích cộng đồng sử dụng vốn nhà nước ngoài đầu tư công;
b. Dự án PPP; Dự án đầu tư xây dựng có quy mô lớn hoặc có công trình ảnh hưởng lớn đến an toàn, lợi ích cộng đồng sử dụng vốn khác, 
c. Cả a và b
d. Không bao gồm a và b"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Đối với dự án sử dụng vốn đầu tư công, dự án sử dụng vốn nhà nước ngoài đầu tư công chỉ cần lập Báo cáo kinh tế - kỹ thuật, người quyết định đầu tư thẩm định những nội dung nào sau đây?
a. Sự phù hợp về quy hoạch, mục tiêu, quy mô đầu tư và các yêu cầu khác được xác định trong quyết định hoặc chấp thuận chủ trương đầu tư xây dựng;
b. Sự đáp ứng yêu cầu của thiết kế bản vẽ thi công về bảo đảm an toàn công trình và biện pháp bảo đảm an toàn công trình lân cận;
c. Việc lập tổng mức đầu tư xây dựng, xác định giá trị tổng mức đầu tư xây dựng;
d. Tất cả các nội dung ở trên"
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Hợp đồng trong hoạt động xây dựng theo hình thức giá có những loại nào?
a. Hình thức trọn gói, hình thức theo thời gian
b. Hình thức điều chỉnh giá, Hình thức theo đơn giá cố định
c. Bao gồm các hình thức nêu tại a và b
d. Không có hình thức nào nêu tại a và b"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Chức năng, nhiệm vụ của Ban QLDA chuyên ngành, ban QLDA khu vực do ai quy định?
a. Người có thẩm quyền quyết định đầu tư
b. Người quyết định thành lập Ban QLDA chuyên ngành, ban QLDA khu vực
c. Cơ quan chuyên môn về xây dựng
d. Chủ đầu tư"
Đáp án: "b"

Nội dung câu hỏi: "Đối với các dự án đầu tư xây dựng điều chỉnh, cơ quan chuyên môn về xây dựng thẩm định Báo cáo nghiên cứu khả thi điều chỉnh trong trường hợp nào sau đây?
a. Khi điều chỉnh dự án có thay đổi về mục tiêu, quy mô sử dụng đất, quy mô đầu tư xây dựng;
b. Khi có thay đổi về chỉ tiêu quy hoạch, kiến trúc của dự án tại quy hoạch chi tiết xây dựng, quy hoạch có tính chất kỹ thuật chuyên ngành khác hoặc quyết định/chấp thuận chủ trương đầu tư được phê duyệt;
c. Khi điều chỉnh làm tăng tổng mức đầu tư dự án đối với dự án sử dụng vốn đầu tư công, dự án sử dụng vốn nhà nước ngoài đầu tư công;
d. Tất cả các nội dung trên"
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Chủ thể nào phải chịu trách nhiệm chính về an toàn lao động trên công trường?
a. Chủ đầu tư
b. Nhà thầu thi công xây dựng công trình
c. Nhà thầu tư vấn giám sát thi công xây dựng công trình
d. Cả a, b và c"
Đáp án: "b"

Nội dung câu hỏi: "Các dự án đầu tư xây dựng thuộc Tập đoàn kinh tế, Tổng công ty nhà nước phải tuân thủ theo các quy định nào?
a. Điều lệ, quy chế hoạt động của Tập đoàn, Tổng công ty 
b. Theo quy định Pháp luật về xây dựng, pháp luật về đấu thầu và pháp luật khác liên quan 
c. Bao gồm a và b
d. Chỉ tuân thủ quy định của pháp luật về xây dựng"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Theo quy định của pháp luật về xây dựng, đối với nguồn vốn khác, chủ đầu tư có thể áp dụng hình thức quản lý dự án nào sau đây?
a. Chủ đầu tư sử dụng tư cách pháp nhân của mình và bộ máy chuyên môn trực thuộc có đủ điều kiện, năng lực
b. Chủ đầu tư được thuê tổ chức, cá nhân có đủ điều kiện năng lực
c. Đáp án a và b là đúng
d. Đáp án a và b là sai"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Theo quy định của pháp luật về xây dựng, đối với các gói thầu sử dụng vốn nhà nước ngoài đầu tư công thì hợp đồng xây dựng được ký kết vào thời điểm nào?
a. Sau khi hoàn thành việc lựa chọn nhà thầu
b. Sau khi hoàn thành việc lựa chọn nhà thầu và kết thúc đàm phán hợp đồng
c. Trước khi khởi công xây dựng công trình
d. Cả 3 phương án a, b và c"
Đáp án: "b"

Nội dung câu hỏi: "Theo quy định của pháp luật về xây dựng, đối với các gói thầu sử dụng vốn đầu tư công thì hợp đồng xây dựng được ký kết giữa bên giao thầu và bên nhận thầu bằng hình thức nào?
a. Bằng văn bản thỏa thuận giữa bên giao thầu và bên nhận thầu để thực hiện một phần công việc trong hoạt động đầu tư xây dựng.
b. Bằng văn bản thỏa thuận giữa bên giao thầu và bên nhận thầu để thực hiện toàn bộ công việc trong hoạt động đầu tư xây dựng.
c. Phương án a hoặc b
d. Cả 2 phương án a và b"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Theo quy định của pháp luật về xây dựng, đối với các gói thầu sử dụng vốn đầu tư công, trường hợp bên nhận thầu là liên danh các nhà thầu thì khi ký kết hợp đồng xây dựng với bên giao thầu những nhà thầu nào trong liên danh phải cử đại diện hợp pháp của mình để ký hợp đồng?
a. Nhà thầu được liên danh các nhà thầu cử làm đại diện cho liên danh
b. Tất cả các nhà thầu tham gia trong liên danh
c. Phương án a hoặc b
d. Bất kể nhà thầu nào trong liên danh theo yêu cầu của bên giao thầu"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Theo quy định của pháp luật về xây dựng, đối với các gói thầu sử dụng vốn đầu tư công thì hiệu lực của hợp đồng xây dựng được tính từ thời điểm nào?
a. Từ ngày ký kết hợp đồng
b. Từ ngày bên giao thầu nhận được bảo đảm thực hiện hợp đồng của bên nhận thầu
c. Từ ngày do bên giao thầu và bên nhận thầu thỏa thuận trong hợp đồng.
d. Bao gồm cả a, b và c"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Đối với các gói thầu sử dụng vốn đầu tư công, việc điều chỉnh đơn giá thực hiện hợp đồng chỉ được áp dụng đối với loại hợp đồng nào?
a. Hợp đồng theo đơn giá cố định; hợp đồng theo thời gian 
b. Hợp đồng theo đơn giá điều chỉnh, hợp đồng theo thời gian 
c. Cả a và b 
d. a hoặc b"
Đáp án: "b"

Nội dung câu hỏi: "Trước khi ký kết hợp đồng EPC các bên phải thỏa thuận cụ thể những nội dung chủ yếu nào sau đây?
a. Phạm vi công việc dự kiến thực hiện theo hợp đồng EPC; Vị trí xây dựng, hướng tuyến công trình, loại, cấp công trình; quy mô, công suất và phương án sản phẩm được lựa chọn, năng lực khai thác sử dụng;
b. Các thông tin về các tài liệu, số liệu về điều kiện tự nhiên, địa chất công trình, địa chất thủy văn, thủy văn của khu vực nơi xây dựng công trình; Các yêu cầu về thiết kế xây dựng và một số thông số thiết kế ban đầu;
c. Bao gồm cả nội dung a và b
d. Không bao gồm nội dung a và b"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Đối với các gói thầu thi công xây dựng sử dụng vốn đầu tư công, tiến độ thực hiện hợp đồng được điều chỉnh trong các trường hợp nào?
a. Trong quá trình thực hiện hợp đồng xảy ra các trường hợp bất khả kháng
b. Do bên giao thầu thay đổi thiết kế hoặc bàn giao mặt bằng không đúng với thỏa thuận trong hợp đồng
c. Đáp án a và b đúng
d. Các trường hợp trên đều không đúng"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Hợp đồng EPC là loại hợp đồng thực hiện những công việc gì?
a. Thiết kế và thi công xây dựng
b. Thiết kế và cung cấp vật tư, thiết bị
c. Thiết kế - mua sắm vật tư, thiết bị - thi công xây dựng công trình
d. Lập dự án, thiết kế, cung cấp vật tư, thiết bị và thi công xây dựng"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Đối với hợp đồng EPC ngoài tiến độ thi công cho từng giai đoạn của tổng thầu, nhà thầu còn phải lập tiến độ thực hiện cho những công việc nào dưới đây?
a. Tiến độ cho công việc thiết kế
b. Tiến độ cho công việc cung cấp thiết bị và thi công xây dựng
c. Tiến độ cho công việc thiết kế - mua sắm vật tư, thiết bị - thi công xây dựng công trình
d. Tiến độ cho công việc thiết kế và thi công xây dựng"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Đối với các gói thầu sử dụng vốn đầu tư công, nhà thầu chính có quyền giao 100% công việc của hợp đồng đã ký kết với bên giao thầu cho nhà thầu phụ không?
a. Có 
b. Không
c. Tùy thuộc vào tình hình cụ thể và nhà thầu chính quyết định 
d. Do bên giao thầu và bên nhận thầu thỏa thuận"
Đáp án: "b"

Nội dung câu hỏi: "Theo quy định của pháp luật Xây dựng hiện hành, nhà thầu nào có trách nhiệm lập biện pháp an toàn cho người và thiết bị thi công công trình trên công trường xây dựng?
a. Nhà thầu thiết kế
b. Nhà thầu thi công xây dựng
c. Chủ đầu tư
d. Tư vấn giám sát thi công xây dựng"
Đáp án: "b"

Nội dung câu hỏi: "Hồ sơ trình thẩm định báo cáo nghiên cứu khả thi đầu tư xây dựng không bao gồm tài liệu nào dưới đây?
a. Tờ trình thẩm định báo cáo nghiên cứu khả thi
b. Thiết kế cơ sở của dự án
c. Thiết kế kỹ thuật của dự án
d. Giấy tờ liên quan đến đất đai"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Công tác nào sau đây không nằm trong giai đoạn thực hiện dự án đầu tư xây dựng?
a. Thẩm định, phê duyệt thiết kế bản vẽ thi công và dự toán
b. Lựa chọn nhà thầu thi công xây dựng
c. Thẩm định, phê duyệt dự án
d. Nghiệm thu công việc xây dựng"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Đối với các bộ, cơ quan ở trung ương: Ban quản lý dự án chuyên ngành, Ban quản lý dự án khu vực được thành lập theo tiêu chí nào sau đây?
a. Phù hợp với các chuyên ngành thuộc lĩnh vực quản lý
b. Theo yêu cầu về xây dựng cơ sở vật chất, hạ tầng tại các vùng, khu vực
c. Đáp án a hoặc b
d. Đáp án a và b"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Trường hợp thuê tư vấn quản lý dự án thì nhiệm vụ, quyền hạn của tư vấn QLDA do ai quyết định?
a. Do chủ đầu tư thông qua hợp đồng
b. Do pháp luật quy định
c. Do người quyết định đầu tư
d. Cấp trên của tổ chức tư vấn quản lý dự án"
Đáp án: "a"

Nội dung câu hỏi: "Theo quy định của pháp luật xây dựng hiện hành, hợp đồng xây dựng không có hình thức nào dưới đây?
a. Hợp đồng trọn gói
b. Hợp đồng theo tỷ lệ %
c. Hợp đồng theo đơn giá điều chỉnh
d. Hợp đồng theo đơn giá cố định"
Đáp án: "b"

Nội dung câu hỏi: "Trong quá trình thực hiện hợp đồng, bên nhận thầu có được thay đổi người đại diện quản lý thực hiện hợp đồng không?
a. Có 
b. Không
c. Có nhưng phải được sự chấp thuận của bên giao thầu 
d. Cả a, b và c đều không đúng"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Nguyên tắc và trình tự giải quyết tranh chấp hợp đồng xây dựng được quy định như thế nào sau đây?
a. Tôn trọng các thỏa thuận hợp đồng và các cam kết trong quá trình thực hiện hợp đồng, bảo đảm bình đẳng và hợp tác;
b. Các bên hợp đồng có trách nhiệm tự thương lượng giải quyết tranh chấp, trường hợp các bên hợp đồng không tự thương lượng được thì tranh chấp được giải quyết thông qua hòa giải, trọng tài thương mại hoặc tòa án theo quy định của pháp luật.
c. Đáp ứng cả a và b
d. Không cần đáp ứng những yêu cầu trên"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Những cá nhân nào dưới đây không bắt buộc phải có chứng chỉ hành nghề hoạt động xây dựng?
a. Chủ nhiệm thiết kế xây dựng công trình
b. Chủ trì thiết kế bộ môn trong công trình xây dựng
c. Cá nhân giám sát thi công của nhà thầu thi công xây dựng
d. Cán bộ tư vấn giám sát thi công xây dựng"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Chủ nhiệm thiết kế xây dựng hạng 1 phải đáp ứng các điều kiện gì?
a. Có trình độ đại học thuộc chuyên ngành phù hợp
b. Có thời gian làm công tác thiết kế xây dựng tối thiểu 7 năm
c. Đã làm chủ nhiệm thiết kế phần việc thuộc lĩnh vực phù hợp ít nhất 01 công trình từ cấp I trở lên hoặc 02 công trình từ cấp II trở lên
d. Cả a, b và c"
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Điều kiện nào dưới đây không yêu cầu đối với giám đốc QLDA hạng I?
a. Đã là chủ nhiệm lập dự án ít nhất 1 dự án nhóm A hoặc 2 dự án nhóm B
b. Có trình độ đại học chuyên ngành xây dựng
c. Có thời gian tham gia thiết kế hoặc thi công xây dựng tối thiểu 7 năm
d. Đã có chứng chỉ hành nghề thiết kế xây dựng hạng I hoặc giám sát thi công xây dựng hạng I"
Đáp án: "a"

Nội dung câu hỏi: "Chủ thể nào sau đây có trách nhiệm lập bản vẽ hoàn công công trình?
a. Chủ đầu tư
b. Nhà thầu thiết kế xây dựng
c. Nhà thầu thi công xây dựng
d. Nhà thầu tư vấn giám sát thi công xây dựng"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Chủ thể nào có trách nhiệm lập tiến độ chi tiết thi công xây dựng công trình?
a. Chủ đầu tư
b. Nhà thầu thiết kế xây dựng công trình 
c. Nhà thầu thi công xây dựng công trình 
d. Nhà thầu tư vấn giám sát thi công xây dựng"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Đối với công trình xây dựng sử dụng vốn đầu tư công, công trình xây dựng sử dụng vốn nhà nước ngoài đầu tư công, chủ đầu tư thẩm định thiết kế xây dựng triển khai sau thiết kế cơ sở đối với các nội dung nào sau đây?
a. Sự đáp ứng yêu cầu của thiết kế xây dựng với nhiệm vụ thiết kế, quy định tại hợp đồng thiết kế và quy định của pháp luật có liên quan;
b. Sự phù hợp của thiết kế xây dựng với yêu cầu về dây chuyền và thiết bị công nghệ (nếu có);
c. Việc lập dự toán xây dựng công trình; sự phù hợp của giá trị dự toán xây dựng công trình với giá trị tổng mức đầu tư xây dựng; xác định giá trị dự toán xây dựng công trình.
d. Bao gồm tất cả các nội dung ở trên"
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Số bước thiết kế xây dựng do ai quyết định?
a. Người quyết định đầu tư khi phê duyệt dự án
b. Chủ đầu tư khi triển khai thực hiện dự án
c. Tổ chức tư vấn khi lập dự án đầu tư xây dựng
d. Cả 3 phương án trên đều sai"
Đáp án: "a"

Nội dung câu hỏi: "Chủ thể nào có trách nhiệm thực hiện bảo hành công trình xây dựng?
a. Chủ đầu tư xây dựng công trình
b. Nhà thầu thi công xây dựng công trình
c. Nhà thầu thiết kế xây dựng công trình
d. Cả 3 phương án trên đều đúng"
Đáp án: "b"

Nội dung câu hỏi: "Việc điều chỉnh dự án sử dụng vốn khác phải đảm bảo yêu cầu nào sau đây?
a. Các yêu cầu về quy hoạch
b. Các yêu cầu về an toàn, bảo vệ môi trường
c. Các yêu cầu về phòng, chống cháy, nổ, quốc phòng, an ninh
d. Cả 3 phương án a, b và c"
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Dự án đầu tư xây dựng sử dụng vốn đầu tư công được xem xét điều chỉnh trong những trường hợp nào?
a. Do ảnh hưởng của thiên tai, sự cố môi trường, địch họa, hỏa hoạn và các yếu tố bất khả kháng khác
b. Xuất hiện yếu tố mang lại hiệu quả cao hơn cho dự án khi đã được chủ đầu tư chứng minh về hiệu quả tài chính, kinh tế - xã hội do việc điều chỉnh dự án mang lại
c. Khi quy hoạch xây dựng thay đổi có ảnh hưởng trực tiếp tới dự án
d. Cả a, b và c"
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Theo quy định của pháp luật về môi trường, những loại dự án nào phải lập báo cáo đánh giá tác động môi trường?
a. Dự án quan trọng quốc gia
b. Dự án đầu tư xây dựng đô thị mới, khu dân cư tập trung
c. Dự án khai thác, sử dụng nước dưới đất và tài nguyên thiên nhiên có quy mô lớn
d. Cả a, b và c"
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Trường hợp công việc được xác định rõ về số lượng, khối lượng, thời gian thực hiện ngắn thì áp dụng hình thức hợp đồng nào là hợp lý nhất?
a. Hợp đồng trọn gói
b. Hợp đồng theo đơn giá 
c. Hợp đồng theo thời gian 
d. Hợp đồng theo đơn giá cố định"
Đáp án: "a"

Nội dung câu hỏi: "Trường hợp công việc chưa đủ điều kiện để xác định chính xác về số lượng hoặc khối lượng thì nên áp dụng hình thức hợp đồng nào là thích hợp nhất?
a. Hợp đồng trọn gói
b. Hợp đồng theo đơn giá cố định 
c. Hợp đồng theo thời gian
d. Hợp đồng theo tỷ lệ phần trăm"
Đáp án: "b"

Nội dung câu hỏi: "Bên giao thầu có quyền chấm dứt hợp đồng trong các trường hợp nào sau đây?
a. Bên nhận thầu bị phá sản hoặc Bên nhận thầu không thực hiện công việc theo hợp đồng 45 ngày liên tục mà không có lý do
b. Bên nhận thầu chuyển nhượng lợi ích của hợp đồng xây dựng cho bên khác mà không có nêu trong hợp đồng đã ký kết
c. Bao gồm các đáp án a và b
d. Việc chấm dứt hợp đồng là do bên giao thầu quyết định"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Theo quy định của pháp luật về xây dựng, bản vẽ thiết kế xây dựng trong hồ sơ đề nghị cấp giấy phép xây dựng là bản vẽ của bước thiết kế nào?
a. Thiết kế cơ sở
b. Thiết kế kỹ thuật hoặc thiết kế bản vẽ thi công đã được thẩm định, phê duyệt theo quy định
c. Thiết kế bản vẽ thi công đã được thẩm định, phê duyệt
d. Một trong phương án a, b hoặc c"
Đáp án: "b"

Nội dung câu hỏi: "Khi khởi công xây dựng công trình yêu cầu phải có các điều kiện nào dưới đây?
a. Có mặt bằng xây dựng để bàn giao toàn bộ hoặc từng phần theo tiến độ xây dựng
b. Có thiết kế bản vẽ thi công của hạng mục công trình, công trình khởi công đã được phê duyệt
c. Đáp ứng cả điều kiện nêu tại a và b
d. Chỉ cần đáp ứng điều kiện a hoặc b"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Ai có thẩm quyền phê duyệt điều chỉnh dự án đầu tư xây dựng?
a. Người quyết định đầu tư
b. Chủ đầu tư
c. Ban quản lý dự án
d. Cơ quan quản lý nhà nước có thẩm quyền"
Đáp án: "a"

Nội dung câu hỏi: "Cơ quan chuyên môn về xây dựng là cơ quan nào?
a. Cơ quan chuyên môn thuộc Bộ Xây dựng
b. Cơ quan chuyên môn thuộc Bộ Giao thông vận tải, Bộ Công thương, Bộ Nông nghiệp và phát triển nông thôn
c. Các Sở Xây dựng, Sở Giao thông vận tải, Sở Công thương, Sở Nông nghiệp và phát triển nông thôn
d. Bao gồm cả a, b và c"
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Theo quy định của Luật Xây dựng, công tác thẩm định là việc kiểm tra, đánh giá của ai?
a. Người quyết định đầu tư, chủ đầu tư, cơ quan chuyên môn về xây dựng 
b. Cơ quan chuyên môn của người quyết định đầu tư
c. Người quyết định đầu tư, chủ đầu tư 
d. Tổ chức tư vấn có đủ điều kiện năng lực hoạt động xây dựng"
Đáp án: "a"

Nội dung câu hỏi: "Đối với dự án sử dụng vốn đầu tư công, người quyết định đầu tư có thể giao đơn vị nào sau đây làm chủ đầu tư?
a. Ban quản lý dự án đầu tư xây dựng chuyên ngành, Ban quản lý dự án đầu tư xây dựng khu vực;
b. Cơ quan, tổ chức có kinh nghiệm, năng lực quản lý;
c. Đáp án a và b đúng
d. Đơn vị được giao khai thác vận hành công trình"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Việc điều chỉnh dự án đầu tư xây dựng sử dụng vốn đầu tư công đã được phê duyệt do ai quyết định?
a. Người quyết định đầu tư
b. Chủ đầu tư
c. Cơ quan chuyên môn về xây dựng
d. Bao gồm cả a, b và c"
Đáp án: "a"

Nội dung câu hỏi: "Đối với các dự án đầu tư xây dựng điều chỉnh, cơ quan chuyên môn về xây dựng thẩm định Báo cáo nghiên cứu khả thi điều chỉnh trong trường hợp nào sau đây?
a. Khi điều chỉnh dự án có thay đổi về mục tiêu, quy mô sử dụng đất, quy mô đầu tư xây dựng;
b. Khi có thay đổi về chỉ tiêu quy hoạch, kiến trúc của dự án tại quy hoạch chi tiết xây dựng, quy hoạch có tính chất kỹ thuật chuyên ngành khác hoặc quyết định/chấp thuận chủ trương đầu tư được phê duyệt;
c. Đáp án a và b đều đúng
d. Đáp án a và b đều sai"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Ban quản lý dự án đầu tư xây dựng một dự án là tổ chức như thế nào sau đây?
a. Là tổ chức trực thuộc chủ đầu tư
b. Được sử dụng con dấu riêng, được mở tài khoản tại kho bạc nhà nước hoặc ngân hàng thương mại
c. Chịu trách nhiệm trước pháp luật và chủ đầu tư về hoạt động quản lý dự án của mình.
d. Bao gồm tất cả những nội dung trên"
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Trong quá trình lập dự án đầu tư xây dựng, tổ chức tư vấn lập dự án có các nghĩa vụ gì?
a. Thực hiện theo nội dung hợp đồng đã được ký kết với chủ đầu tư 
b. Chịu trách nhiệm về chất lượng công việc theo hợp đồng đã được ký kết;
c. Bồi thường thiệt hại khi sử dụng thông tin, tài liệu, tiêu chuẩn, quy chuẩn kỹ thuật, giải pháp kỹ thuật, tổ chức quản lý không phù hợp và vi phạm hợp đồng làm thiệt hại cho chủ đầu tư
d. Bao gồm a, b và c"
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Hồ sơ của hợp đồng xây dựng gồm các tài liệu nào dưới đây?
a. Văn bản thông báo trúng thầu hoặc chỉ định thầu
b. Các bản vẽ thiết kế và chỉ dẫn kỹ thuật (nếu có), Biên bản đàm phán hợp đồng
c. Bao gồm đáp án a và b
d. Không cần các tài liệu quy định tại a và b"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Hợp đồng xây dựng có hiệu lực pháp lý khi đáp ứng các điều kiện nào sau đây?
a. Người tham gia ký kết có đầy đủ năng lực hành vi dân sự;
b. Đáp ứng các nguyên tắc ký kết hợp đồng theo quy định
c. Hình thức hợp đồng bằng văn bản và được ký kết bởi người đại diện đúng thẩm quyền theo pháp luật của các bên tham gia hợp đồng. Trường hợp một bên tham gia hợp đồng là tổ chức thì bên đó phải ký tên, đóng dấu theo quy định của pháp luật.
d. Cần đáp ứng đầy đủ các điều kiện ở trên"
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Cá nhân không yêu cầu phải có chứng chỉ hành nghề theo quy định khi thực hiện các hoạt động xây dựng nào sau đây?
a. Thiết kế, giám sát hệ thống thông tin liên lạc, viễn thông trong công trình;
b. Thiết kế, giám sát công tác hoàn thiện công trình xây dựng như trát, ốp lát, sơn, lắp đặt cửa, nội thất và các công việc tương tự khác không ảnh hưởng đến kết cấu chịu lực của công trình;
c. Các hoạt động xây dựng đối với công trình cấp IV; công viên cây xanh; đường cáp truyền dẫn tín hiệu viễn thông.
d. Tất cả các nội dung ở trên"
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Đối với dự án đầu tư xây dựng sử dụng vốn đầu tư công thì Báo cáo nghiên cứu tiền khả thi đầu tư xây dựng được lập theo quy định nào?
a. Pháp luật về xây dựng
b. Pháp luật về đầu tư công
c. Pháp luật về xây dựng và pháp luật về đầu tư công
d. Pháp luật về đầu tư công, pháp luật về đầu tư, pháp luật xây dựng"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Hội đồng thẩm định hoặc đơn vị được giao nhiệm vụ thẩm định dự án PPP thẩm định Báo cáo nghiên cứu khả thi dự án PPP theo quy định của pháp luật nào sau đây?
a. Pháp luật về đầu tư xây dựng
b. Pháp luật về đầu tư theo phương thức đối tác công tư
c. Pháp luật về đầu tư công
d. Pháp luật về đầu tư và đầu tư công"
Đáp án: "b"

Nội dung câu hỏi: "Việc quyết định đầu tư xây dựng của người quyết định đầu tư được thể hiện tại quyết định phê duyệt dự án đầu tư xây dựng, không bao gồm nội dung nào sau đây?
a. Tổ chức tư vấn lập Báo cáo nghiên cứu khả thi (Báo cáo kinh tế - kỹ thuật) đầu tư xây dựng, tổ chức lập khảo sát xây dựng (nếu có); tổ chức tư vấn lập thiết kế cơ sở;
b. Địa điểm xây dựng và diện tích đất sử dụng;
c. Phương án lựa chọn nhà thầu;
d. Loại, nhóm dự án; loại, cấp công trình chính; thời hạn sử dụng theo thiết kế của công trình chính;"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Cơ quan chuyên môn về xây dựng từ chối tiếp nhận hồ sơ trình thẩm định Báo cáo nghiên cứu khả thi đầu tư xây dựng trong trường hợp nào sau đây?
a. Trình thẩm định không đúng với thẩm quyền của cơ quan chuyên môn về xây dựng hoặc người đề nghị thẩm định không đúng thẩm quyền theo quy định
b. Không thuộc đối tượng phải thẩm định tại cơ quan chuyên môn về xây dựng theo quy định
c. Hồ sơ trình thẩm định không bảo đảm về tính pháp lý hoặc không hợp lệ theo quy định
d. Tất cả các trường hợp trên"
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Trong trường hợp thuê tư vấn quản lý dự án, chủ đầu tư có trách nhiệm như thế nào là đúng sau đây?
a. Giám sát việc thực hiện hợp đồng tư vấn quản lý dự án;
b. Xử lý các vấn đề có liên quan giữa tổ chức tư vấn quản lý dự án với các nhà thầu trong quá trình thực hiện dự án;
c. Giám sát việc thực hiện hợp đồng của các nhà thầu thi công và giám sát thi công
d. Xử lý các vấn đề có liên quan giữa tổ chức tư vấn quản lý dự án với chính quyền địa phương trong quá trình thực hiện dự án;"
Đáp án: "a"

Nội dung câu hỏi: "Cá nhân đề nghị cấp chứng chỉ hành nghề hoạt động xây dựng yêu cầu phải đáp ứng các điều kiện chung gì?
a. Có đủ năng lực hành vi dân sự theo quy định của pháp luật
b. Có trình độ chuyên môn được đào tạo, thời gian và kinh nghiệm tham gia công việc phù hợp với nội dung đề nghị cấp chứng chỉ hành nghề và phải đạt kết quả sát hạch theo quy định
c. Bao gồm a và b
d. Chỉ cần đạt được kết quả sát hạch theo quy định là đủ"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Tổ chức đề nghị cấp chứng chỉ năng lực hoạt động xây dựng yêu cầu phải đáp ứng các điều kiện gì?
a. Những cá nhân chủ chốt của tổ chức phải có chứng chỉ hành nghề phù hợp với lĩnh vực và hạng năng lực mà tổ chức đề nghị cấp chứng chỉ năng lực
b. Tổ chức đã thực hiện công việc tương tự loại, cấp công trình
c. Phải có thời gian tham gia hoạt động xây dựng tối thiểu 3 năm 
d. Đáp ứng cả điều kiện a và b ở trên"
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Nhà thầu phụ phải chịu trách nhiệm với ai về công việc do mình thực hiện?
a. Chủ đầu tư
b. Thầu chính hoặc tổng thầu 
c. Chủ đầu tư và thầu chính hoặc tổng thầu 
d. Chịu trách nhiệm với ai là căn cứ vào các điều khoản cam kết trong hợp đồng xây dựng"
Đáp án: "b"

Nội dung câu hỏi: "Trường hợp phải thuê thầu phụ để thực hiện một số phần việc trong hợp đồng đã ký kết với chủ đầu tư thì cần phải có chấp thuận của ai?
a. Người quyết định đầu tư
b. Chủ đầu tư
c. Người quyết định đầu tư hoặc chủ đầu tư tùy thuộc vào từng gói thầu
d. Không cần phải có sự chấp thuận của cơ quan, tổ chức nào"
Đáp án: "b"

Nội dung câu hỏi: "Bảo đảm thực hiện hợp đồng xây dựng phải được nộp cho bên giao thầu khi nào?
a. Trước thời điểm hợp đồng có hiệu lực
b. Sau khi hợp đồng được ký kết
c. Trước khi khởi công xây dựng công trình
d. Bao gồm cả a, b và c"
Đáp án: "a"

Nội dung câu hỏi: "Bảo đảm thực hiện hợp đồng của nhà thầu thi công xây dựng có hiệu lực đến khi nào?
a. Đến khi nhà thầu đã hoàn thành các nghĩa vụ theo hợp đồng
b. Sau khi chủ đầu tư đã nhận được bảo đảm bảo hành của nhà thầu
c. Đáp án a hoặc b do hai bên thỏa thuận trong hợp đồng
d. Sau khi công việc theo hợp đồng đã hoàn thành bàn giao chủ chủ đầu tư"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Cá nhân không có chứng chỉ hành nghề được tham gia các hoạt động xây dựng theo quy định nào sau đây là đúng?
a. Được tham gia các hoạt động xây dựng thuộc lĩnh vực phù hợp với chuyên ngành được đào tạo, phù hợp với quy định của Bộ luật Lao động
b. Không được hành nghề độc lập, không được đảm nhận chức danh theo quy định phải có chứng chỉ hành nghề.
c. Tuân thủ cả quy định a và b
d. Được tham gia các hoạt động xây dựng đối với những dự án nhóm C, công trình cấp II trở xuống"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Theo quy định của pháp luật xây dựng, cá nhân khi thực hiện các hoạt động xây dựng nào sau đây không cần phải có chứng chỉ hành nghề?
a. Thiết kế, giám sát hệ thống thông tin liên lạc, viễn thông trong công trình
b. Thiết kế, giám sát thi công hệ thống kết cấu công trình xây dựng
c. Không nội dung nào ở trên
d. Cả a và b đúng"
Đáp án: "a"

Nội dung câu hỏi: "Tổ chức hoạt động xây dựng mới được thành lập có những cá nhân có chứng chỉ hành nghề hạng 1 phù hợp với lĩnh vực mà tổ chức đề nghị cấp chứng chỉ năng lực hoạt động xây dựng, nhưng chưa ký hợp đồng để thực hiện bất kể công việc gì trong hoạt động đầu tư xây dựng thì có được cấp chứng chỉ năng lực hoạt động xây dựng hạng 1 không?
a. Có
b. Không
c. Có, nhưng chỉ được xem cấp chứng chỉ hành năng lực cho lĩnh vực định giá xây dựng
d. Có, nhưng chỉ được xem cấp chứng chỉ hành năng lực cho các lĩnh vực giám sát thi công xây dựng, kiểm định xây dựng"
Đáp án: "b"

Nội dung câu hỏi: "Bước thiết kế công trình xây dựng nào mới đủ điều kiện để khởi công xây dựng công trình?
a. Thiết kế cơ sở
b. Thiết kế kỹ thuật
c. Thiết kế bản vẽ thi công
d. Một trong ba bước thiết kế trên đều được"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Nội dung câu hỏi"
Đáp án: "Đáp án"

Nội dung câu hỏi: "Vì sao chi phí dự phòng trong dự án đầu tư xây dựng lớn và phức tạp cần cao hơn các dự án khác?
a. Do nhiều cơ quan có liên quan nên có nhiều yêu cầu mới đặt ra khiến phải thay đổi thiết kế trong quá trình thực hiện để đáp ứng, từ đó chi phí phát sinh tăng lên
b. Do thời gian thực hiện dự án đầu tư xây dựng lớn và phức tạp nên rủi ro nhiều hơn
c. Do sử dụng nhiều chủng loại vật liệu và máy móc thiết bị hơn
d. Tất cả các ý trên đều đúng"
Đáp án: "b"

Nội dung câu hỏi: "Lựa chọn chủ trình quản lý rủi ro phù hợp:
a. Lập kế hoạch đối phó rủi ro - Xác định rủi ro - Phân tích rủi ro - Lập kế quản lý rủi ro - Kiểm soát và điều chỉnh rủi ro.
b. Lập kế hoạch đối phó rủi ro - Xác định rủi ro - Phân tích rủi ro - Kiểm soát và điều chỉnh rủi ro.
c. Lập kế hoạch quản lý rủi ro -Phân tích rủi ro - Xác định rủi ro - Kiểm soát và điều chỉnh rủi ro.
d. Lập kế hoạch quản lý rủi ro - Xác định rủi ro - Phân tích rủi ro - Lập kế hoạch đối phó với rủi ro - Kiểm soát và điều chỉnh rủi ro."
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Phân tích nào sau đây là phân tích độ nhạy.
a. Đánh giá sự thay đổi của NPV khi giá nguyên vật liệu đầu vào của dự án có một số thay đổi (tăng, giảm).
b. Đánh giá sự thay đổi của IRR khi giá bán sản phẩm của dự án có một số thay đổi (tăng, giảm).
c. Đánh giá sự thay đổi của NPV khi giá nguyên vật liệu đầu vào và giá bán sản phẩm dự án cùng thay đổi (tăng, giảm).
d. Tất cả các phương án trên"
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Với 1 dự án sản xuất gạch lát nền, để trả lời câu hỏi “NPV của dự án thay đổi thế nào nếu giá nguyên vật liệu đầu vào tăng 10%, giá bán giảm 10% và chi phí quản lý doanh nghiệp giảm 2%” là dạng phân tích nào:
a. Phân tích độ nhạy 2 chiều.
b. Phân tích tình huống 
c. Phân tích mô phỏng.
d. Phân tích định tính."
Đáp án: "b"

Nội dung câu hỏi: "Mua bảo hiểm trong hoạt động xây dựng là một hình thức kiểm soát phòng ngừa rủi ro theo cách thức:
a. Né tránh rủi ro
b. Chấp nhận rủi ro
c. Chuyển dịch rủi ro.
d. Chuyển dịch rủi ro theo hợp đồng."
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Chỉ số giá xây dựng sử dụng tính dự phòng cho yếu tố trượt giá (IXDCTbq) để xác định chi phí dự phòng trong tổng mức đầu tư xây dựng được xác định bằng cách tính bình quân:
a. Các chỉ số giá xây dựng của tối thiểu 3 năm gần nhất so với thời điểm tính toán
b. Các chỉ số giá xây dựng liên hoàn của tối thiểu 3 năm gần nhất so với thời điểm tính toán (không tính đến những thời điểm có biến động bất thường về giá nguyên liệu, nhiên liệu và vật liệu xây dựng)
c. Các chỉ số giá xây dựng liên hoàn của tối thiểu 3 năm gần nhất so với thời điểm gốc (không tính đến những thời điểm có biến động bất thường về giá nguyên liệu, nhiên liệu và vật liệu xây dựng)
d. Các chỉ số giá xây dựng của tối thiểu 3 năm gần nhất so với thời điểm gốc"
Đáp án: "b"

Nội dung câu hỏi: "Trong suất vốn đầu tư do Bộ Xây dựng công bố:
a. Chưa bao gồm thuế giá trị gia tăng.
b. Đã bao gồm thuế giá trị gia tăng
c. Chưa bao gồm thuế giá trị gia tăng và chi phí dự phòng.
d. Chưa bao gồm thuế giá trị gia tăng nhưng đã có chi phí dự phòng."
Đáp án: "b"

Nội dung câu hỏi: "Vốn vay ngắn hạn ngân hàng của dự án để:
a. Bổ sung vốn lưu động cho dự án
b. Bổ sung vốn cố định cho dự án 
c. Mua cổ phiếu của dự án
d. Mua máy móc thiết bị nâng cấp công nghệ cho dự án"
Đáp án: "a"

Nội dung câu hỏi: "Khi xác định hiệu quả dự án, chi phí khấu hao tài sản cố định trong dự án đầu tư xây dựng là khoản chi phí mà doanh nghiệp:
a. Phải chi trả bằng tiền mặt 
b. Không phải chi bằng tiền mặt
c. Có khi phải chi bằng tiền mặt có khi không.
d. Dùng để thanh lý tài sản cố định."
Đáp án: "b"

Nội dung câu hỏi: "Khi xác định hiệu quả dự án, chi phí cơ hội trong dự án được:
a. Cộng vào dòng ngân lưu vào
b. Cộng vào dòng ngân lưu ra 
c. Trừ khỏi dòng ngân lưu ra
d. Tính bằng không khi đánh giá hiệu quả dự án"
Đáp án: "b"

Nội dung câu hỏi: "Thời hạn kiểm soát thanh toán vốn của Kho bạc nhà nước theo quy định là?
a. Trong thời hạn 3 ngày làm việc kể từ khi nhận đủ hồ sơ thanh toán theo quy định đối với các lần thanh toán đầu tiên.
b. Trong thời hạn 3 ngày làm việc kể từ khi nhận đủ hồ sơ thanh toán theo quy định đối với các lần thanh toán đầu tiên và 7 ngày làm việc đối với lần thanh toán cuối cùng.
c. Trong thời hạn 7 ngày làm việc kể từ khi nhận đủ hồ sơ thanh toán theo quy định.
d. Trong thời hạn 14 ngày kể từ khi nhận đủ hồ sơ thanh toán theo quy định."
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Chi phí mua bảo hiểm trách nhiệm nghề nghiệp tư vấn thiết kế xây dựng của công trình từ cấp II trở lên thuộc khoản mục chi phí nào trong tổng mức đầu tư xây dựng:
a. Chi phí tư vấn
b. Chi phí quản lý dự án
c. Chi phí khác.
d. Chi phí dự phòng."
Đáp án: "a"

Nội dung câu hỏi: "Khi sử dụng định mức dự toán số 1776/BXD-VP ngày 16/8/2017 để tính dự toán thì cần đào bao nhiêu m3 đất nguyên thổ để đắp được 1 m3 đất đắp với hệ số đầm nén K98.
a. 1 m3
b. 1.13 m3
c. 1.07 m3
d. 1.16 m3"
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Chi phí quản lý dự án không bao gồm nội dung nào sau đây?
a. Tiền lương của cán bộ quản lý dự án; tiền công trả cho người lao động theo hợp đồng
b. Các khoản phụ cấp lương; tiền thưởng; phúc lợi tập thể; các khoản đóng góp (bảo hiểm xã hội; bảo hiểm y tế; bảo hiểm thất nghiệp; kinh phí công đoàn, trích nộp khác theo quy định của pháp luật đối với cá nhân được hưởng lương từ dự án)
c. Chi phí ứng dụng khoa học công nghệ vào công tác khảo sát thiết kế và lập báo cáo nghiên cứu khả thi
d. Chi phí thanh toán các dịch vụ công cộng; vật tư văn phòng phẩm; thông tin, tuyên truyền, liên lạc; tổ chức hội nghị có liên quan đến dự án"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Khi điều chỉnh giá trị dự toán gói thầu thuộc dự án đã phê duyệt dẫn tới phải điều chỉnh tổng mức đầu tư xây dựng (sử dụng hết chi phí dự phòng) nhưng không làm thay đổi mức đầu tư đã phê duyệt thì cách thức xử lý là:
a. Người quyết định đầu tư tổ chức điều chỉnh
b. Chủ đầu tư tự tổ chức điều chỉnh cơ cấu các khoản mục chi phí, báo cáo người quyết định đầu tư và chịu trách nhiệm về việc điều chỉnh của mình.
c. Theo quy định không được phép điều chỉnh.
d. Chủ đầu tư tự tổ chức điều chỉnh và chịu trách nhiệm về việc điều chỉnh của mình."
Đáp án: "b"

Nội dung câu hỏi: "Lựa chọn phương án đúng về việc sử dụng suất vốn đầu tư:
a. Có thể dùng để xác định tổng mức đầu tư dự án ở giai đoạn chuẩn bị dự án
b. Có thể được sử dụng trong việc xác định giá trị quyền sử dụng đất
c. Có thể được sử dụng để xác định giá trị thực tế của tài sản là sản phẩm xây dựng cơ bản khi xác định giá trị doanh nghiệp để cổ phần hóa theo hướng dẫn của cơ quan quản lý có thẩm quyền.
d. Tất cả các phương án trên đều đúng"
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Chi phí quản lý dự án không được sử dụng để tổ chức quản lý việc thực hiện và thực hiện các công việc nào sau đây?
a. Thực hiện giám sát, đánh giá đầu tư
b. Thực hiện thẩm định thiết kế xây dựng triển khai sau thiết kế cơ sở và thẩm định dự toán xây dựng
c. Lập nhiệm vụ, lập phương án kỹ thuật khảo sát xây dựng, lập nhiệm vụ thiết kế
d. Xác định dự toán gói thầu xây dựng (trong trường hợp đã có dự toán xây dựng công trình được phê duyệt) và thực hiện các công việc cần thiết khác thuộc trách nhiệm của chủ đầu tư"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Chi phí cơ hội của dự án là một khoản chi mà:
a. Phải chi bằng tiền mặt 
b. Không phải chi bằng tiền mặt
c. Có khi phải chi có khi không phải chi
d. Được tính là một khoản thu."
Đáp án: "b"

Nội dung câu hỏi: "Chi phí xây dựng công trình phụ trợ phục vụ thi công thuộc chi phí nào trong tổng mức đầu tư của dự án đầu tư xây dựng công trình:
a. Chi phí xây dựng.
b. Chi phí khác.
c. Chi phí quản lý dự án
d. Tất cả các phương án trên đều đúng."
Đáp án: "a"

Nội dung câu hỏi: "Trường hợp nhà thầu thi công xây dựng công trình phải tự tổ chức khai thác và sản xuất các loại vật liệu đất, đá, cát sỏi để phục vụ thi công xây dựng công trình thì chi phí chung tính trong dự toán xác định giá vật liệu bằng:
a. 2,5% trên chi phí nhân công và chi phí máy thi công
b. 2,5% trên chi phí vật liệu, nhân công và chi phí máy thi công
c. 3,5% trên chi phí nhân công và chi phí máy thi công
d. 3,5% trên chi phí vật liệu, nhân công và chi phí máy thi công"
Đáp án: "a"

Nội dung câu hỏi: "Trường hợp tổng thầu thực hiện hình thức hợp đồng EPC thực hiện một số công việc quản lý dự án thuộc trách nhiệm của chủ đầu tư thì tổng thầu được hưởng chi phí quản lý dự án thế nào sau đây?
a. Được hưởng một phần chi phí quản lý dự án phù hợp với phạm vi, khối lượng công việc quản lý dự án do chủ đầu tư giao và được thỏa thuận trong hợp đồng tổng thầu.
b. Được hưởng toàn bộ chi phí quản lý dự án như trường hợp thuê tư vấn quản lý dự án
c. Quản lý dự án là trách nhiệm của tổng thầu, không có chi phí cho khoản mục này
d. Các đáp án trên đều sai"
Đáp án: "a"

Nội dung câu hỏi: "Chi phí mua bảo hiểm trách nhiệm nghề nghiệp tư vấn thiết kế xây dựng của công trình từ cấp II trở lên thuộc khoản mục chi phí nào của dự toán gói thầu tư vấn đầu tư xây dựng:
a. Chi phí chuyên gia.
b. Chi phí thiết bị.
c. Chi phí khác;
d. Chi phí dự phòng."
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Giá xây dựng tổng hợp bộ phận kết cấu công trình do Bộ Xây dựng công bố:
a. Bao gồm toàn bộ chi phí cần thiết để hoàn thành một đơn vị khối lượng nhóm, loại công tác xây dựng, đơn vị kết cấu hoặc bộ phận công trình xây dựng.
b. Là một trong những cơ sở để lập tổng mức đầu tư dự án.
c. Chưa bao gồm thuế giá trị gia tăng
d. Phương án a và b."
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Chi phí công việc tư vấn đầu tư xây dựng không bao gồm nội dung nào sau đây?
a. Chi phí nhân công tư vấn (tiền lương, các khoản phụ cấp lương, tiền thưởng, phúc lợi tập thể, các khoản đóng góp bảo hiểm xã hội, bảo hiểm y tế, bảo hiểm thất nghiệp, kinh phí công đoàn, trích nộp khác theo quy định của pháp luật đối với các cá nhân thực hiện công việc tư vấn tại dự án)
b. Chi phí ứng dụng khoa học công nghệ, quản lý hệ thống thông tin công trình; chi phí thanh toán các dịch vụ công cộng, vật tư văn phòng phẩm, thông tin, liên lạc
c. Chi phí thực hiện các công việc: giám sát, đánh giá đầu tư; thẩm định thiết kế xây dựng triển khai sau thiết kế cơ sở và thẩm định dự toán xây dựng
d. Chi phí thuê mướn, sửa chữa, mua sắm tài sản phục vụ tư vấn cho dự án (nếu có); chi phí quản lý của tổ chức tư vấn; chi phí khác; thu nhập chịu thuế tính trước"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Khi sử dụng định mức dự toán số 1776/BXD-VP ngày 16/8/2007 để tính dự toán công tác đóng cọc bằng máy, đối với đoạn cọc không ngập đất hao phí nhân công và máy thi công được tính như thế nào.
a. Bằng 50% định mức của đoạn cọc ngập đất.
b. Bằng 75% định mức của đoạn cọc ngập đất.
c. Bằng 25% định mức của đoạn cọc ngập đất.
d. Bằng 85% định mức của đoạn cọc ngập đất"
Đáp án: "b"

Nội dung câu hỏi: "Giá ca máy chờ đợi được xác định gồm các chi phí:
a. 50% chi phí khấu hao, 50% chi phí nhân công điều khiển và chi phí khác của máy.
b. 50% chi phí khấu hao, 50% chi phí nhân công và 50% chi phí khác.
c. Chi phí khấu hao và chi phí nhân công.
d. 50% chi phí khấu hao"
Đáp án: "a"

Nội dung câu hỏi: "Giá ca máy được điều chỉnh theo những phương pháp nào dưới đây?
a. Bù trừ trực tiếp.
b. Hệ số điều chỉnh.
c. Chỉ số giá xây dựng.
d. Tất cả các phương án trên."
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Quy định nào sau đây về thu hồi tiền tạm ứng là đúng?
a. Phải đảm bảo thu hồi hết khi giá trị thanh toán khối lượng hoàn thành đạt 80% giá trị hợp đồng.
b. Phải đảm bảo thu hồi hết khi giá trị thanh toán khối lượng hoàn thành đạt 90% giá trị hợp đồng.
c. Bắt buộc thu hồi tạm ứng từ lần thanh toán đầu tiên theo tỷ lệ phần trăm tiền tạm ứng và đảm bảo thu hồi hết khi giá trị thanh toán khối lượng hoàn thành đạt 80% giá trị hợp đồng.
d. Bắt buộc thu hồi tạm ứng từ lần thanh toán đầu tiên theo tỷ lệ phần trăm tiền tạm ứng và đảm bảo thu hồi hết khi giá trị thanh toán khối lượng hoàn thành đạt 80% giá trị hợp đồng."
Đáp án: "a"

Nội dung câu hỏi: "Chi phí thuê tư vấn nước ngoài được xác định như thế nào là đúng sau đây?
a. Phù hợp với loại công việc tư vấn trên cơ sở số lượng chuyên gia, trình độ chuyên gia tư vấn, thời gian làm việc của chuyên gia, mức tiền lương của chuyên gia của quốc gia và khu vực dự kiến thuê và các chi phí cần thiết khác để hoàn thành công việc tư vấn
b. Phù hợp với bằng cấp chuyên môn của chuyên gia tư vấn và thời gian làm việc của chuyên gia
c. Được tính trên cơ sở định mức chi phí tư vấn theo quy định chung
d. Được tính chung đối với chi phí chuyên gia mang tính đặc thù"
Đáp án: "a"

Nội dung câu hỏi: "Theo quy định hiện hành, đối với máy có giá trị từ 30 triệu đồng trở lên, giá trị thu hồi được tính bằng bao nhiêu % của nguyên giá máy và thiết bị thi công xây dựng?
a. 5%.
b. 10%.
c. 15%.
d. 20%."
Đáp án: "b"

Nội dung câu hỏi: "Theo quy định hiện hành, có bao nhiêu khoản mục chi phí trong tổng mức đầu tư xây dựng?
a. 5 khoản mục
b. 6 khoản mục
c. 7 khoản mục
d. 8 khoản mục"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Theo quy định hiện hành, sơ bộ tổng mức đầu tư xây dựng là một nội dung của:
a. Báo cáo nghiên cứu khả thi đầu tư xây dựng
b. Báo cáo nghiên cứu tiền khả thi đầu tư xây dựng
c. Báo cáo kinh tế - kỹ thuật đầu tư xây dựng
d. Báo cáo lập dự án đầu tư xây dựng"
Đáp án: "b"

Nội dung câu hỏi: "Quyết định phê duyệt dự án đầu tư xây dựng của người quyết định đầu tư không bao gồm nội dung nào sau đây ?
a. Loại, nhóm dự án; loại, cấp công trình chính; thời hạn sử dụng theo thiết kế của công trình chính;
b. Biện pháp thi công chủ yếu, biện pháp đảm bảo an toàn và môi trường xây dựng;
c. Số bước thiết kế, danh mục tiêu chuẩn chủ yếu được lựa chọn;
d. Tổng mức đầu tư; giá trị các khoản mục chi phí trong tổng mức đầu tư;"
Đáp án: "b"

Nội dung câu hỏi: "Dự án đầu tư xây dựng phải thực hiện quyết toán vốn đầu tư xây dựng trong trường hợp nào sau đây?
a. Sau khi công trình của dự án được hoàn thành bàn giao đưa vào sử dụng
b. Dự án bị dừng thực hiện vĩnh viễn khi cấp có thẩm quyền có văn bản dừng hoặc cho phép chấm dứt thực hiện dự án.
c. Trong trường hợp a hoặc b
d. Khi người quyết định đầu tư yêu cầu"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Theo quy định hiện hành, phát biểu nào dưới đây về Suất vốn đầu tư do Bộ Xây dựng công bố là đúng:
a. Suất vốn đầu tư bao gồm các chi phí: xây dựng, thiết bị, quản lý dự án đầu tư xây dựng, tư vấn đầu tư xây dựng, các khoản chi phí khác và chi phí dự phòng. Suất vốn đầu tư tính toán đã bao gồm thuế giá trị gia tăng cho các chi phí nêu trên.
b. Suất vốn đầu tư bao gồm các chi phí: xây dựng, thiết bị, quản lý dự án đầu tư xây dựng, tư vấn đầu tư xây dựng và các khoản chi phí khác. Suất vốn đầu tư tính toán chưa bao gồm thuế giá trị gia tăng cho các chi phí nêu trên.
c. Suất vốn đầu tư chưa bao gồm chi phí thực hiện một số loại công việc theo yêu cầu riêng của dự án/công trình xây dựng cụ thể như chi phí bồi thường, hỗ trợ và tái định cư, Lãi vay trong thời gian thực hiện đầu tư xây dựng, vốn lưu động ban đầu, Chi phí dự phòng trong tổng mức đầu tư,...
d. Không phát biểu nào đúng."
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Trong các chỉ tiêu sau, chỉ tiêu nào là suất vốn đầu tư?
a. 300 triệu đồng/Dầm bê tông cốt thép dự ứng lực mác 40Mpa, dầm I, dài 18m.
b. 290 nghìn đồng/m2 mặt đường cấp phối đá dăm láng nhựa tiêu chuẩn 3.0kg/m2, mô đun đàn hồi Eyc ≥ 80MpA.
c. 6. 570.000 đồng/m2 sàn nhà chung cư ≤ 7 tầng.
d. Tất cả các chỉ tiêu trên"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Trong các chỉ tiêu sau, chỉ tiêu nào là giá xây dựng tổng hợp bộ phận kết cấu công trình?
a. 300 triệu đồng/ Dầm bê tông cốt thép dự ứng lực mác 40Mpa, dầm I, dài 18m.
b. 54 triệu đồng/cháu mẫu giáo khi quy mô đầu tư xây dựng nhà trẻ 75 < số cháu ≤ 125.
c. Cả hai phương án a và b.
d. Không có chỉ tiêu nào là giá xây dựng tổng hợp bộ phận kết cấu công trình."
Đáp án: "a"

Nội dung câu hỏi: "Dòng tiền của dự án theo quan điểm của ngân hàng được xác định bằng:
a. Tổng khấu hao và lợi nhuận
b. Lợi nhuận sau thuế
c. Tổng dòng thu bằng tiền trừ đi tổng dòng chi bằng tiền, bao gồm chi trả lãi vay
d. Tổng dòng thu bằng tiền trừ đi tổng dòng chi bằng tiền không bao gồm tiền vay và trả nợ vay"
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Khi sử dụng phương pháp đánh giá dự án bằng giá trị hiện tại thuần (Net Present Value), quyết định chấp nhận dự án nếu:
a. NPV bằng đầu tư ban đầu
b. NPV có thể <0 nhưng IRR (Internal Rate of Return) tối thiểu bằng lãi suất tiền gửi ngân hàng
c. NPV>0
d. NPV có thể lớn hơn hoặc nhỏ hơn 0 nhưng IRR của dự án lớn hơn lãi suất cho vay."
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Phân tích hiệu quả tài chính dự án luôn luôn được sử dụng bằng đơn vị:
a. Quy ước
b. Hiện vật và tiền tệ
c. Tiền tệ.
d. Đơn vị nào là do chủ đầu tư lựa chọn."
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Hệ thống chỉ số giá xây dựng được công bố theo quy định hiện hành bao gồm:
a. Chỉ số giá xây dựng quốc gia, chỉ số giá xây dựng theo loại công trình
b. Chỉ số giá xây dựng quốc gia, chỉ số giá xây dựng theo loại công trình, theo cơ cấu chi phí, theo yếu tố chi phí
c. Chỉ số giá xây dựng quốc gia, chỉ số giá xây dựng theo loại công trình, theo cơ cấu chi phí.
d. Chỉ số giá xây dựng quốc gia, chỉ số giá xây dựng theo loại công trình, theo cơ cấu chi phí, theo yếu tố chi phí, chỉ số giá xây dựng cấp cơ sở."
Đáp án: "b"

Nội dung câu hỏi: "Việc thanh toán hợp đồng xây dựng được thực hiện như thế nào là đúng sau đây?
a. Phải phù hợp với loại hợp đồng, giá hợp đồng và các điều kiện trong hợp đồng mà các bên đã ký kết.
b. Khi thanh toán theo các thỏa thuận trong hợp đồng các bên không phải ký phụ lục hợp đồng, trừ trường hợp bổ sung công việc chưa có trong hợp đồng.
c. Đáp án a và b đúng 
d. Không đáp án nào là đúng"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Khi sử dụng định mức dự toán số 1776/BXD-VP ngày 16/8/2007 để tính dự toán công tác đổ bê tông tường của công trình cao 52m thì theo phương án nào sau đây là đúng?
a. Áp dụng mã hiệu định mức công tác đổ bê tông cho công trình có chiều cao > 50m cho toàn bộ khối bê tông.
b. Phân tách khối lượng đổ bê tông theo chiều cao công trình đến 4m, từ 4m-16m, từ 16m - 50 m và > 50m.
c. Tính bình quân định mức cho khối lượng đổ bê tông theo chiều cao công trình đến 4m, từ 4m - 16m, từ 16m - 50 m và > 50m.
d. Quy định cụ thể cách áp dụng sẽ do địa phương có văn bản hướng dẫn."
Đáp án: "a"

Nội dung câu hỏi: "Dự án đầu tư xây dựng công trình lập tháng 6/2015 gồm có 1 tòa nhà chung cư cao 20 tầng và 1 chung cư cao 15 tầng, ngoài ra còn đường nội bộ, cổng hàng rào và nhà bảo vệ. Hỏi chi phí tư vấn thiết kế xây dựng trong tổng mức đầu tư xây dựng của dự án tính thế nào là đúng?
a. Tính dự toán chi phí xây dựng các công trình trong tổng mức đầu tư và tra định mức chi phí thiết kế công trình dân dụng. Chi phí tư vấn thiết kế tính ra như trên chưa có thuế giá trị gia tăng.
b. Tính dự toán chi phí xây dựng các công trình trong tổng mức đầu tư và tra định mức chi phí thiết kế công trình dân dụng. Chi phí tư vấn thiết kế tính ra như trên đã có thuế giá trị gia tăng.
c. Tra định mức chi phí tỷ lệ cho từng loại công trình theo giá trị chi phí xây dựng trước thuế. Cộng các chi phí tư vấn thiết kế của tất cả các công trình tính được chi phí tư vấn thiết kế của dự án. Chi phí tư vấn thiết kế tính ra như trên chưa có thuế giá trị gia tăng.
d. Tra định mức chi phí tỷ lệ cho từng công trình theo giá trị chi phí xây dựng trước thuế của từng hạng mục. Cộng các chi phí tư vấn thiết kế của tất cả các hạng mục tính được chi phí tư vấn thiết kế của dự án. Chi phí tư vấn thiết kế tính ra như trên đã có thuế giá trị gia tăng."
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Định mức dự toán xây dựng công trình được xác định trên cơ sở: 
a. Định mức chi phí 
b. Định mức cơ sở
c. Định mức kinh tế - kỹ thuật 
d. Tất cả các phương án trên"
Đáp án: "b"

Nội dung câu hỏi: "Định mức kinh tế - kỹ thuật gồm:
a. Định mức cơ sở, định mức dự toán xây dựng công trình và định mức chi phí
b. Định mức sử dụng vật liệu, định mức lao động, định mức năng suất máy và thiết bị thi công
c. Định mức cơ sở và định mức dự toán xây dựng công trình.
d. Định mức dự toán xây dựng công trình và định mức chi phí"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Khi xác định định mức dự toán xây dựng công trình mới, việc tính toán hao phí nhân công được xác định theo phương pháp nào sau đây?
a. Theo dây chuyền công nghệ tổ chức thi công
b. Theo số liệu thống kê của công trình đã và đang thực hiện có điều kiện, biện pháp thi công tương tự
c. Theo số liệu khảo sát thực tế
d. Tất cả các đáp án trên đều đúng"
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Khi xác định định mức dự toán xây dựng công trình mới, việc tính toán hao phí máy thi công phải sử dụng hệ số chuyển đổi sang định mức dự toán xây dựng Kcđ. Hệ số này phụ thuộc vào nhóm công tác, công việc (đơn giản hay phức tạp theo dây chuyền công nghệ tổ chức thi công), yêu cầu kỹ thuật, điều kiện thi công, chu kỳ làm việc liên tục hoặc gián đoạn, khối lượng thực hiện công việc liên tục của công tác.). Kcđ được xác định theo kinh nghiệm chuyên gia quy định trong khoảng nào sau đây?
a. Kcđ =1,05÷1,3
b. Kcđ =1,15÷1,35
c. Kcđ =1,25÷1,45
d. Kcđ =1,25÷1,35"
Đáp án: "a"

Nội dung câu hỏi: "Giá xây dựng tổng hợp là cơ sở để xác định?
a. Tổng mức đầu tư xây dựng, dự toán xây dựng công trình và dự toán gói thầu xây dựng.
b. Dự toán xây dựng công trình và dự toán gói thầu xây dựng
c. Tổng mức đầu tư xây dựng và dự toán xây dựng công trình
d. Tổng mức đầu tư và dự toán gói thầu."
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Suất vốn đầu tư xây dựng không bao gồm những nội dung nào sau đây?
a. Chi phí xây dựng; chi phí thiết bị
b. Chi phí tư vấn đầu tư xây dựng; một số khoản mục chi phí khác và thuế giá trị gia tăng cho các chi phí nêu trên
c. Chi phí dự phòng và chi phí thực hiện một số loại công việc theo yêu cầu riêng của dự án, công trình
d. Chi phí quản lý dự án"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Phí thẩm định thiết kế cơ sở của dự án đầu tư xây dựng công trình thực hiện theo quy định của cơ quan nào?
a. UBND cấp tỉnh;
b. Bộ Tài chính;
c. Bộ Xây dựng
d. Liên Bộ Tài chính - Xây dựng"
Đáp án: "b"

Nội dung câu hỏi: "Phí thẩm định dự án đầu tư xây dựng công trình thuộc khoản mục chi phí nào trong Tổng mức đầu tư dự án theo phương án trả lời dưới đây là đúng?
a. Chi phí quản lý dự án;
b. Chi phí tư vấn đầu tư xây dựng công trình;
c. Chi phí khác
d. Chi phí xây dựng"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Với công trình sử dụng vốn đầu tư công, trường hợp nào được điều chỉnh dự toán xây dựng đã được phê duyệt:
a. Nhà thầu chào giá cao hơn.
b. Khi phát sinh khối lượng của hợp đồng thực hiện theo hình thức trọn gói.
c. Xảy ra trường hợp bất khả kháng như thiên tai, hỏa hoạn, động đất,...
d. Tất cả các phương án trên"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Chi phí chung của chi phí xây dựng gồm những chi phí nào sau đây:
a. Chi phí quản lý doanh nghiệp;
b. Chi phí điều hành sản xuất tại công trường, chi phí phục vụ công nhân;
c. Chi phí phục vụ thi công tại công trường và một số chi phí phục vụ cho quản lý khác của doanh nghiệp;
d. Tất cả các mục trên"
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Hố móng hình chữ nhật, đào mở mái taluy có kích thước như hình vẽ dưới, đáy dưới và đáy trên song song cách đều nhau, chọn một đáp án sau đây có công thức tính đúng khối lượng đào đất:

S1: Diện tích đáy hố đào.
S2: Diện tích miệng hố đào (S2//S1).
S3: Diện tích tiết diện cách đều S1 và S2.
H: Khoảng cách giữa hai đáy.
a. V = (S1+S2+S3)*H/6
b. V = (S1+S2+4S3)*H/6
c. V = [(a1*b1+a2*b2+(a1+a2)*(b1+b2)]*H/6
d. B và C đều đúng"
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Khối lượng bê tông được đo bóc là:
a. Toàn bộ kết cấu bê tông kể cả các phần nhô ra, không trừ các kết cấu kim loại dạng lập thể, cốt thép, các chi tiết tương tự và phải trừ các khe co giãn, lỗ rỗng trên bề mặt kết cấu bê tông có thể tích >0,1m3 và chỗ giao nhau được tính một lần
b. Toàn bộ kết cấu bê tông kể cả các phần nhô ra, không trừ các kết cấu kim loại dạng lập thể, cốt thép, các chi tiết tương tự và phải trừ các khe co giãn, lỗ rỗng trên bề mặt kết cấu bê tông có thể tích <0,1m3 và chỗ giao nhau được tính một lần
c. Toàn bộ kết cấu bê tông kể cả các phần nhô ra, không trừ các kết cấu kim loại dạng lập thể, cốt thép, các chi tiết tương tự và phải trừ các khe co giãn, lỗ rỗng trên bề mặt kết cấu bê tông có thể tích > 0,2m3 và chỗ giao nhau được tính một lần
d. Toàn bộ kết cấu bê tông kể cả các phần nhô ra, không trừ các kết cấu kim loại dạng lập thể, cốt thép, các chi tiết tương tự và phải trừ các khe co giãn, lỗ rỗng trên bề mặt kết cấu bê tông có thể tích <0,2m3 và chỗ giao nhau được tính một lần"
Đáp án: "a"

Nội dung câu hỏi: "Đo bóc khối lượng xây dựng từ bản vẽ thiết kế kỹ thuật, thiết kế bản vẽ thi công để:
a. Xác định dự toán, lập bảng khối lượng trong hồ sơ mời thầu
b. Xác định giá gói thầu (Chủ đầu tư), giá dự thầu (Nhà thầu)
c. Xác định giá hợp đồng trường hợp chỉ định thầu, xác định giá thanh toán trong trường hợp chỉ định thầu và phương thức hợp đồng trọn gói
d. Tất cả các phương án trên đều đúng"
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Nội dung chi phí đầu tư nào sau đây không được quyết toán?
a. Các chi phí thiệt hại xảy ra trong quá trình đầu tư xây dựng thuộc trách nhiệm của bảo hiểm.
b. Các chi phí của các khối lượng phá đi làm lại do lỗi của nhà thầu.
c. Chi phí thiệt hại do nguyên nhân bất khả kháng theo quy định của pháp luật.
d. Phương án a & b."
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Khối lượng công tác hoàn thiện được đo bóc, phân loại theo:
a. Công việc cần hoàn thiện (trát, láng, ốp, lát, sơn, làm cửa, làm trần, làm mái...)
b. Chủng loại đặc tính kỹ thuật, vật liệu sử dụng hoàn thiện (loại vữa, mác vữa, loại gỗ, loại đá, loại tấm trần, loại mái...)
c. Chi tiết bộ phận kết cấu (dầm, cột, tường, trụ, trần, mái...)
d. Cả A, B và C đều đúng"
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Nội dung thẩm định dự toán xây dựng công trình gồm:
a. Kiểm tra sự phù hợp khối lượng công tác xây dựng, chủng loại và số lượng thiết bị trong dự toán so với khối lượng, chủng loại và số lượng thiết bị tính toán từ thiết kế xây dựng, công nghệ.
b. Kiểm tra tính đúng đắn, hợp lý của việc áp dụng, vận dụng định mức dự toán, giá xây dựng của công trình và quy định khác có liên quan trong việc xác định các khoản mục chi phí của dự toán xây dựng công trình.
c. Xác định giá trị dự toán xây dựng công trình sau thẩm định và kiến nghị giá trị dự toán xây dựng để cấp có thẩm quyền xem xét, phê duyệt. Đánh giá mức độ tăng, giảm của các khoản mục chi phí, phân tích nguyên nhân tăng, giảm so với giá trị dự toán xây dựng công trình đề nghị thẩm định.
d. Tất cả các mục trên."
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Khi sử dụng định mức dự toán số 1776/BXD-VP ngày 16/8/2007 để tính dự toán cho 1 số công tác có quy định chiều cao thì chiều cao trong định mức được tính:
a. Từ cốt ± 0.00
b. Từ cốt đất tự nhiên
c. Từ cốt chân móng công trình
d. Từ cốt sàn tầng 1."
Đáp án: "a"

Nội dung câu hỏi: "Định mức khấu hao của máy và thiết bị thi công được xác định trên cơ sở nào.
a. Hướng dẫn của Bộ Tài chính về hướng dẫn chế độ quản lý, sử dụng và trích khấu hao tài sản cố định
b. Định mức khấu hao của loại máy tương tự do Bộ Xây dựng công bố
c. Mức độ hao mòn của máy trong quá trình sử dụng máy theo điều kiện cụ thể của công trình
d. Tất cả các căn cứ trên"
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Nội dung câu hỏi"
Đáp án: "Đáp án"

Nội dung câu hỏi: "Tổng mức đầu tư xây dựng đã phê duyệt của dự án sử dụng vốn đầu tư công được điều chỉnh trong trường hợp nào:
a. Giá vật liệu thay đổi
b. Giá nhân công thay đổi
c. Chỉ số giá xây dựng do Bộ Xây dựng, UBND cấp tỉnh công bố trong thời gian thực hiện dự án lớn hơn chỉ số giá xây dựng được sử dụng để tính dự phòng trượt giá trong tổng mức đầu tư được duyệt
d. Cả a, b, c đều đúng."
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Sơ bộ tổng mức đầu tư xây dựng là ước tính chi phí đầu tư xây dựng của dự án trong tài liệu nào sau đây?
a. Báo cáo nghiên cứu tiền khả thi đầu tư xây dựng.
b. Báo cáo nghiên cứu khả thi
c. Đáp án a và b đúng
d. Báo cáo kinh tế kỹ thuật."
Đáp án: "a"

Nội dung câu hỏi: "Sơ bộ tổng mức đầu tư, bao gồm nội dung nào sau đây?
a. Chi phí bồi thường, hỗ trợ và tái định cư (nếu có);
b. Chi phí xây dựng; chi phí thiết bị; chi phí quản lý dự án;
c. Chi phí tư vấn đầu tư xây dựng; chi phí khác; chi phí dự phòng.
d. Các đáp án trên đều đúng"
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Sơ bộ tổng mức đầu tư xây dựng được ước tính dựa trên nội dung nào sau đây?
a. Cơ sở quy mô, công suất hoặc năng lực phục vụ theo phương án thiết kế sơ bộ của dự án và suất vốn đầu tư xây dựng
b. Dữ liệu chi phí của các dự án tương tự về loại, cấp công trình, quy mô, công suất
c. Dựa trên nội dung a hoặc b 
d. Không căn cứ vào các nội dung trên"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Định mức kinh tế - kỹ thuật trong xây dựng gồm những loại định mức nào?
a. Định mức dự toán xây dựng công trình
b. Định mức sử dụng vật liệu, định mức lao động, định mức năng suất máy và thiết bị thi công;
c. Định mức cơ sở
d. a và c"
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Việc thẩm định, phê duyệt sơ bộ tổng mức đầu tư xây dựng được thực hiện như thế nào là đúng sau đây?
a. Thực hiện trước khi thẩm định, phê duyệt Báo cáo nghiên cứu tiền khả thi đầu tư xây dựng theo quy định của pháp luật có liên quan.
b. Thực hiện đồng thời với việc thẩm định, phê duyệt Báo cáo nghiên cứu tiền khả thi đầu tư xây dựng theo quy định của pháp luật có liên quan.
c. Thực hiện sau khi có kết quả thẩm định, phê duyệt Báo cáo nghiên cứu tiền khả thi đầu tư xây dựng theo quy định của pháp luật có liên quan.
d. Các đáp án trên đều đúng"
Đáp án: "b"

Nội dung câu hỏi: "Đơn giá nhân công trong dự toán xây dựng công trình do đơn vị nào sau đây công bố?
a. Ủy ban nhân dân cấp tỉnh.
b. Đơn vị tư vấn lập dự toán.
c. Người quyết định đầu tư.
d. Chủ đầu tư."
Đáp án: "a"

Nội dung câu hỏi: "Dự toán gói thầu của công trình cấp I thuộc Dự án sử dụng vốn đầu tư công do cơ quan nào dưới đây thẩm định?
a. Bộ Xây dựng, Bộ quản lý công trình xây dựng chuyên ngành thẩm định.
b. Sở Xây dựng, Sở quản lý công trình xây dựng chuyên ngành thẩm định
c. Chủ đầu tư.
d. Người quyết định đầu tư."
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Dự toán xây dựng công trình không bao gồm chi phí nào sau đây?
a. Chi phí bồi thường, hỗ trợ và tái định cư
b. Chi phí rà phá bom mìn, vật nổ 
c. Chi phí tư vấn xây dựng
d. Chi phí lưu kho, lưu bãi, lưu Container tại cảng Việt Nam đối với thiết bị nhập khẩu"
Đáp án: "a"

Nội dung câu hỏi: "Đối với dự án sử dụng vốn đầu tư công (không phải là dự án quan trọng quốc gia, không phải dự án do Thủ tướng quyết định đầu tư), cơ quan nào sau đây phê duyệt quyết toán vốn đầu tư?
a. Người quyết định đầu tư 
b. Bộ Tài chính 
c. Sở Tài chính 
d. Chủ đầu tư"
Đáp án: "a"

Nội dung câu hỏi: "Đơn giá nhân công trong dự toán xây dựng công trình do đơn vị nào sau đây quyết định?
a. Ủy ban nhân dân cấp tỉnh.
b. Đơn vị tư vấn lập dự toán.
c. Người quyết định đầu tư.
d. Chủ đầu tư."
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Theo quy định về quản lý chi phí đầu tư xây dựng hiện hành, đơn giá ca máy và thiết bị thi công trên địa bàn địa phương do cơ quan nào sau đây ban hành?
a. Bộ Xây dựng
b. Sở Xây dựng
c. Liên sở Tài chính - Xây dựng
d. Không đơn vị nào ở trên"
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Suất vốn đầu tư xây dựng công trình được sử dụng để xác định chỉ tiêu nào dưới đây?
a. Sơ bộ tổng mức đầu tư xây dựng công trình.
b. Giá xây dựng tổng hợp công trình.
c. Dự toán xây dựng công trình.
d. Chi phí xây dựng trong tổng mức đầu tư xây dựng công trình"
Đáp án: "a"

Nội dung câu hỏi: "Chi phí quản lý dự án không bao gồm những yếu tố nào sau đây?
a. Bảo hiểm y tế, bảo hiểm thất nghiệp.
b. Chi phí tổ chức thẩm định dự án đầu tư.
c. Chi phí nghiệm thu bàn giao công trình.
d. Chi phí hội nghị, hội thảo, tập huấn, đào tạo."
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Chi phí thiết kế công trình không bao gồm các chi phí để thực hiện các công việc nào sau đây?
a. Khảo sát xây dựng phục vụ thiết kế.
b. Làm mô hình công trình.
c. Đánh giá tác động môi trường; lập báo cáo đánh giá khoáng sản trong khu vực ảnh hưởng của công trình.
d. Cả 3 phương án trên."
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Dự toán chi phí khảo sát bao gồm những chi phí nào sau đây?
a. Chi phí lập phương án kỹ thuật khảo sát.
b. Chi phí lập báo cáo kết quả khảo sát.
c. Chi phí chỗ ở tạm.
d. Cả 3 phương án trên."
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Chi phí giám sát thi công xây dựng theo quy định được tính như thế nào?
a. Bằng tỷ lệ % theo quy định nhân với chi phí xây dựng (chưa có thuế giá trị gia tăng) trong dự toán gói thầu xây dựng được duyệt.
b. Bằng tỷ lệ % theo quy định nhân với chi phí xây dựng (chưa có thuế giá trị gia tăng) trong dự toán công trình xây dựng được duyệt.
c. Bằng tỷ lệ % theo quy định nhân với chi phí thiết bị (chưa có thuế giá trị gia tăng) trong dự toán gói thầu xây dựng được duyệt.
d. Bằng tỷ lệ % theo quy định nhân với chi phí thiết bị (chưa có thuế giá trị gia tăng) trong dự toán công trình xây dựng được duyệt."
Đáp án: "a"

Nội dung câu hỏi: "Suất vốn đầu tư xây dựng công trình bao gồm những chi phí nào sau đây:
a. Chi phí xây dựng, thiết bị (đã bao gồm thuế GTGT).
b. Chi phí xây dựng, thiết bị, quản lý dự án, tư vấn đầu tư xây dựng và các khoản chi phí khác (chưa bao gồm thuế GTGT cho các chi phí nêu trên).
c. Chi phí xây dựng; chi phí thiết bị; chi phí quản lý dự án; chi phí tư vấn đầu tư xây dựng; một số khoản mục chi phí khác và thuế giá trị gia tăng cho các chi phí nêu trên.
d. Chi phí xây dựng, thiết bị, quản lý dự án, tư vấn đầu tư xây dựng, các khoản chi phí khác và chi phí dự phòng (đã bao gồm thuế GTGT cho các chi phí nêu trên)."
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Chủ đầu tư được thuê các tổ chức, cá nhân tư vấn quản lý chi phí đầu tư xây dựng trong trường hợp nào?
a. Thực hiện các công việc hoặc phần công việc liên quan tới việc xác định giá xây dựng công trình
b. Thực hiện các công việc hoặc phần công việc liên quan tới việc thẩm tra giá xây dựng công trình
c. Cả nội dung a và b 
d. Không nội dung nào ở trên"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Chỉ số giá xây dựng bao gồm những nội dung nào sau đây?
a. Gồm chỉ số giá xây dựng theo loại công trình,
b. Chỉ số giá nhân công xây dựng, chỉ số giá máy và thiết bị thi công 
c. Chỉ số giá của một số vật liệu chủ yếu.
d. Bao gồm các nội dung trên"
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Chỉ số giá xây dựng theo loại công trình, theo cơ cấu chi phí gồm những nội dung nào sau đây?
a. Chỉ số giá phần xây dựng, chỉ số giá phần thiết bị, chỉ số giá phần chi phí khác
b. Chỉ số giá nhân công xây dựng, chỉ số giá máy và thiết bị thi công 
c. Chỉ số giá của một số vật liệu chủ yếu.
d. Bao gồm các nội dung trên"
Đáp án: "a"

Nội dung câu hỏi: "Câu nào là đáp án sai trong các câu sau:
a. Khối lượng cốt thép phải được đo bóc, phân loại theo chủng loại thép (thép thường và thép dự ứng lực, thép trơn, thép vằn)
b. Khối lượng cốt thép phải được đo bóc, phân loại theo mác thép, nhóm thép, đường kính cốt thép, chi tiết bộ phận kết cấu (móng, cột, tường...)
c. Khối lượng cốt thép phải được đo bóc, phân loại theo điều kiện thi công
d. Khối lượng cốt thép được đo bóc không bao gồm khối lượng dây buộc, mối nối chồng, nối ren, nối ống, miếng đệm, con kê, bu lông liên kết..."
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Trên địa bàn tỉnh, đơn vị nào tổ chức xác định chỉ số giá xây dựng?
a. Sở Xây dựng
b. Bộ Xây dựng
c. Ủy ban nhân dân cấp tỉnh
d. Không đơn vị nào ở trên"
Đáp án: "a"

Nội dung câu hỏi: "Chỉ số giá xây dựng làm cơ sở xác định nội dung nào sau đây?
a. Điều chỉnh sơ bộ tổng mức đầu tư xây dựng, tổng mức đầu tư xây dựng,
b. Điều chỉnh dự toán xây dựng, giá gói thầu xây dựng, giá hợp đồng xây dựng,
c. Quy đổi vốn đầu tư xây dựng công trình và quản lý chi phí đầu tư xây dựng.
d. Tất cả các nội dung ở trên"
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Đơn vị nào chịu trách nhiệm về tính chính xác của giá trị đề nghị thanh toán trong hồ sơ đề nghị thanh toán vốn đầu tư?
a. Chủ đầu tư hoặc đại diện hợp pháp của chủ đầu tư 
b. Cơ quan thanh toán vốn đầu tư 
c. Cả 2 đơn vị trên 
d. Không phải các đơn vị ở trên"
Đáp án: "a"

Nội dung câu hỏi: "Dự án đầu tư xây dựng phải thực hiện quyết toán vốn đầu tư xây dựng khi nào?
a. Sau khi hoàn thành bàn giao đưa vào sử dụng
b. Khi cấp có thẩm quyền có văn bản dừng hoặc cho phép chấm dứt thực hiện dự án
c. Đáp án a và b là đúng
d. Đáp án a và b là sai"
Đáp án: "a"

Nội dung câu hỏi: "UBND cấp tỉnh có thẩm quyền nào dưới đây?
a. Ban hành hệ thống định mức dự toán xây dựng công trình
b. Công bố giá vật liệu xây dựng, đơn giá nhân công xây dựng, giá ca máy và thiết bị thi công, chỉ số giá xây dựng và đơn giá xây dựng công trình.
c. Công bố suất vốn đầu tư xây dựng công trình
d. Cả a và c"
Đáp án: "b"

Nội dung câu hỏi: "Thẩm quyền điều chỉnh cơ cấu các khoản mục chi phí trong tổng mức đầu tư xây dựng của dự án đầu tư xây dựng do cơ quan nào sau đây?
a. Người quyết định đầu tư quyết định.
b. Chủ đầu tư tổ chức điều chỉnh, báo cáo người quyết định đầu tư và chịu trách nhiệm về việc điều chỉnh của mình.
c. Chủ đầu tư tổ chức điều chỉnh theo ủy quyền của Người quyết định đầu tư.
d. Các đáp án trên đều sai."
Đáp án: "b"

Nội dung câu hỏi: "Việc thẩm định tổng mức đầu tư xây dựng của dự án đầu tư xây dựng theo hình thức PPP, do cơ quan nào dưới đây thẩm định?
a. Cơ quan chuyên môn về xây dựng thuộc Bộ Xây dựng, Bộ quản lý công trình xây dựng chuyên ngành.
b. Sở Xây dựng, Sở quản lý công trình xây dựng chuyên ngành.
c. Đơn vị đầu mối quản lý về hoạt động PPP thuộc cơ quan nhà nước có thẩm quyền ký kết hợp đồng dự án chủ trì.
d. Nhà đầu tư."
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Dự án xây dựng Trụ sở văn phòng Tổng cục Thuế có tổng mức đầu tư 180 tỷ đồng. Theo quy định của Luật Xây dựng 2014 và các văn bản quy phạm pháp luật hướng dẫn Luật, tổng mức đầu tư xây dựng của dự án này do cơ quan nào dưới đây thẩm định?
a. Cơ quan chuyên môn về xây dựng thuộc Bộ Xây dựng thẩm định 
b. Sở Xây dựng thẩm định
c. Cơ quan chuyên môn trực thuộc người quyết định đầu tư chủ trì tổ chức thẩm định.
d. Các đáp án trên đều sai."
Đáp án: "a"

Nội dung câu hỏi: "Dự toán xây dựng công trình sử dụng vốn đầu tư công (giai đoạn thiết kế bản vẽ thi công - trường hợp thiết kế ba bước), do cơ quan nào dưới đây phê duyệt?
a. Người quyết định đầu tư phê duyệt.
b. Chủ đầu tư phê duyệt.
c. Người quyết định đầu tư ủy quyền cho Chủ đầu tư phê duyệt.
d. Các đáp án trên đều sai."
Đáp án: "b"

Nội dung câu hỏi: "Đáp án nào dưới đây liệt kê đúng và đủ các khoản mục chi phí thuộc chi phí xây dựng trong dự toán xây dựng công trình?
a. Chi phí vật liệu, nhân công, máy và thiết bị thi công, chi phí chung, lợi nhuận của doanh nghiệp xây dựng.
b. Chi phí trực tiếp, chi phí quản lý của doanh nghiệp, chi phí điều hành sản xuất tại công trường, chi phí phục vụ công nhân, chi phí phục vụ thi công tại công trường và một số chi phí phục vụ cho quản lý khác của doanh nghiệp và lợi nhuận của doanh nghiệp xây dựng.
c. Tất cả các chi phí trực tiếp tạo nên sản phẩm xây dựng, lợi nhuận của doanh nghiệp xây dựng và thuế giá trị gia tăng.
d. Chi phí trực tiếp, chi phí gián tiếp, thu nhập chịu thuế tính trước và thuế giá trị gia tăng"
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Chi phí trực tiếp trong chi phí xây dựng bao gồm nội dung nào sau đây?
a. Chi phí vật liệu, chi phí nhân công, chi phí máy và thiết bị thi công
b. Chi phí chung
c. Chi phí nhà tạm để ở và điều hành thi công
d. Không nội dung nào ở trên"
Đáp án: "a"

Nội dung câu hỏi: "Chi phí gián tiếp trong chi phí xây dựng không bao gồm chi phí nào sau đây?
a. Chi phí chung, chi phí nhà tạm để ở và điều hành thi công
b. Chi phí cho một số công việc không xác định được khối lượng từ thiết kế
c. Chi phí gián tiếp được xác định bằng định mức tỷ lệ phần trăm
d. Thuế giá trị gia tăng"
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Hợp đồng tư vấn xây dựng được áp dụng các loại giá hợp đồng nào sau đây? 
a. Hợp đồng trọn gói;
b. Hợp đồng theo đơn giá (cố định và điều chỉnh);
c. Hợp đồng theo thời gian;
d. Tất cả các loại giá hợp đồng nêu trên."
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Hợp đồng tư vấn xây dựng được ký kết giữa bên giao thầu và bên nhận thầu có giá trị hợp đồng là 25 tỷ. Vậy, giá trị tạm ứng tối thiểu cho hợp đồng xây dựng này là bao nhiêu?
a. 10% giá hợp đồng;
b. 15% giá hợp đồng;
c. 20% giá hợp đồng;
d. 25% giá hợp đồng."
Đáp án: "b"

Nội dung câu hỏi: "Nội dung nào sau đây là đúng quy định về việc bảo đảm thanh toán hợp đồng xây dựng?
a. Trước khi ký kết hợp đồng xây dựng, bên giao thầu phải có bảo đảm thanh toán phù hợp với tiến độ thanh toán đã thỏa thuận trong hợp đồng
b. Nghiêm cấm bên giao thầu ký kết hợp đồng xây dựng khi chưa có kế hoạch vốn để thanh toán theo thỏa thuận thanh toán trong hợp đồng, trừ các công trình xây dựng theo lệnh khẩn cấp
c. Bao gồm cả nội dung a và b
d. Chỉ cần nội dung a hoặc b"
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Mức tạm ứng hợp đồng xây dựng tối đa được là bao nhiêu % giá hợp đồng?
a. 40% giá hợp đồng;
b. 50% giá hợp đồng;
c. 60% giá hợp đồng;
d. 80% giá hợp đồng."
Đáp án: "b"

Nội dung câu hỏi: "Trong trường hợp Tổng thầu ký hợp đồng với nhà thầu phụ, quy định nào sau đây là đúng về trách nhiệm của nhà thầu đối với chủ đầu tư về tiến độ và chất lượng các công việc đã ký kết?
a. Các nhà thầu phụ trực tiếp có trách nhiệm đối với chủ đầu tư về phần công việc thực hiện.
b. Trách nhiệm thuộc về tổng thầu, kể cả các công việc do nhà thầu phụ thực hiện.
c. Cả tổng thầu và nhà thầu phụ có trách nhiệm trực tiếp đối với chủ đầu tư.
d. Các trường hợp trên đều đúng"
Đáp án: "b"

Nội dung câu hỏi: "Thời điểm có hiệu lực của hợp đồng xây dựng là thời điểm nào trong các trường hợp sau đây?
a. Thời điểm ký kết hợp đồng (đóng dấu nếu có)
b. Thời điểm cụ thể do các bên thỏa thuận trong hợp đồng xây dựng và bên giao thầu đã nhận được bảo đảm thực hiện hợp đồng của bên nhận thầu (đối với hợp đồng có quy định về bảo đảm thực hiện hợp đồng);
c. Thời điểm ký kết hợp đồng (đóng dấu nếu có) và bên giao thầu đã nhận được bảo đảm thực hiện hợp đồng của bên nhận thầu (đối với hợp đồng có quy định về bảo đảm thực hiện hợp đồng);
d. Thời điểm ký kết hợp đồng (đóng dấu nếu có) hoặc thời điểm cụ thể do các bên thỏa thuận trong hợp đồng xây dựng và bên giao thầu đã nhận được bảo đảm thực hiện hợp đồng của bên nhận thầu (đối với hợp đồng có quy định về bảo đảm thực hiện hợp đồng)."
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Hợp đồng thi công xây dựng công trình được thanh lý khi nào?
a. Khi nghiệm thu, hoàn thành hạng mục công trình, công trình đưa vào sử dụng;
b. Khi hết thời hạn bảo hành;
c. Khi bên nhận thầu đã hoàn thành nghĩa vụ bảo hành hạng mục công trình, công trình;
d. Khi bên giao thầu và bên nhận thầu đã hoàn thành tất cả các nghĩa vụ theo hợp đồng xây dựng đã ký."
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Hợp đồng thi công xây dựng công trình có giá trọn gói, được điều chỉnh theo những trường hợp nào dưới đây?
a. Khi khối lượng công việc nằm ngoài phạm vi công việc phải thực hiện của thiết kế theo hợp đồng.
b. Khi xảy ra bất khả kháng được Chủ đầu tư chấp thuận
c. Khi điều chỉnh biện pháp thi công
d. Khi khối lượng công việc thực tế hoàn thành được nghiệm thu tăng hoặc giảm so với khối lượng công việc tương ứng ghi trong hợp đồng."
Đáp án: "a"

Nội dung câu hỏi: "Đối với hợp đồng theo đơn giá điều chỉnh, trường hợp nào dưới đây không phải thực hiện ký kết phụ lục bổ sung hợp đồng?
a. Khối lượng thực tế hoàn thành được nghiệm thu tăng hoặc giảm lớn hơn 20% khối lượng công việc tương ứng ghi trong hợp đồng.
b. Bổ sung khối lượng công việc hợp lý chưa có đơn giá trong hợp đồng.
c. Điều chỉnh đơn giá toàn bộ hoặc một số đơn giá cho những công việc mà tại thời điểm ký hợp đồng bên giao thầu và bên nhận thầu đã thỏa thuận điều chỉnh sau một khoảng thời gian nhất định kể từ ngày hợp đồng có hiệu lực.
d. Các trường hợp bất khả kháng và bất khả kháng khác theo quy định."
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Chi phí nào dưới đây không được coi là chi phí tư vấn đầu tư xây dựng?
a. Chi phí lập báo cáo đánh giá tác động môi trường.
b. Chi phí quan trắc biến dạng công trình.
c. Chi phí kiểm định chất lượng công trình.
d. Chi phí quy đổi vốn đầu tư xây dựng công trình."
Đáp án: "b"

Nội dung câu hỏi: "Chi phí thuê tư vấn nước ngoài thực hiện công việc lập nhiệm vụ, lập đồ án quy hoạch được giới hạn trong khoảng nào sau đây:
a. Không vượt quá 2 lần mức chi phí do tư vấn trong nước thực hiện xác định theo quy định của pháp luật.
b. Không vượt quá 3 lần mức chi phí do tư vấn trong nước thực hiện xác định theo quy định của pháp luật.
c. Không vượt quá 3,5 lần mức chi phí do tư vấn trong nước thực hiện xác định theo quy định của pháp luật.
d. Không phương án nào đúng."
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Dự toán gói thầu tư vấn nước ngoài được xác định trên cơ sở nào dưới đây?
a. Chi phí tư vấn nước ngoài dự tính trong tổng mức đầu tư
b. Lập dự toán tháng - người (hoặc ngày - người)
c. Định mức chi phí thuê tư vấn nước ngoài
d. Dự toán chi phí tư vấn nước ngoài"
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Dự toán gói thầu tư vấn đầu tư xây dựng bao gồm các chi phí nào sau đây?
a. Chi phí chuyên gia, chi phí quản lý, chi phí khác, thu nhập chịu thuế tính trước
b. Chi phí chuyên gia, chi phí khác, thu nhập chịu thuế tính trước, chi phí dự phòng
c. Chi phí chuyên gia, chi phí quản lý, chi phí khác, thu nhập chịu thuế tính trước, thuế và chi phí dự phòng.
d. Chi phí chuyên gia, chi phí quản lý, chi phí khác, thu nhập chịu thuế tính trước và thuế."
Đáp án: "c"

Nội dung câu hỏi: "Nhà thầu tư vấn quản lý chi phí đầu tư xây dựng có quyền nào sau đây?
a. Quyết định định mức xây dựng, giá xây dựng và các chi phí khác có liên quan khi xác định giá dự thầu để tham gia đấu thầu 
b. Kiểm soát các thay đổi trong quá trình thi công xây dựng công trình có liên quan đến thay đổi chi phí đầu tư xây dựng công trình hoặc đẩy nhanh tiến độ xây dựng công trình
c. Xem xét, chấp thuận các đề xuất thay đổi về giá vật tư, vật liệu xây dựng theo đề xuất của tư vấn thiết kế hoặc nhà thầu thi công xây dựng
d. Yêu cầu chủ đầu tư thanh toán các khoản chi phí theo hợp đồng đã ký kết; được thanh toán các khoản vay do chậm thanh toán."
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Nhà thầu tư vấn quản lý chi phí đầu tư xây dựng có các nghĩa vụ nào sau đây?
a. Chịu trách nhiệm trước pháp luật và chủ đầu tư về kết quả thực hiện công việc tư vấn của mình và bồi thường thiệt hại gây ra cho chủ đầu tư (nếu có) theo hợp đồng đã ký kết và pháp luật có liên quan
b. Tổ chức xác định các định mức dự toán xây dựng mới hoặc điều chỉnh của công trình làm cơ sở quản lý chi phí đầu tư xây dựng
c. Tổ chức kiểm soát chi phí đầu tư xây dựng công trình theo quy định
d. Cả 3 phương án trên"
Đáp án: "a"

Nội dung câu hỏi: "Trong quản lý chi phí đầu tư xây dựng, chủ đầu tư có các quyền gì sau đây?
a. Chấp thuận thực hiện lựa chọn tổ chức tư vấn quản lý chi phí đầu tư xây dựng đủ điều kiện năng lực theo quy định tại Nghị định về quản lý dự án đầu tư xây dựng để thực hiện thẩm tra tổng mức đầu tư, dự toán xây dựng công trình làm cơ sở cho việc thẩm định, phê duyệt.
b. Chấp thuận các đề xuất về thay đổi vật tư, vật liệu xây dựng, biện pháp thi công, yêu cầu kỹ thuật theo đề xuất của tư vấn thiết kế hoặc nhà thầu thi công xây dựng
c. Thực hiện một số công việc tư vấn đầu tư xây dựng nếu có đủ điều kiện năng lực theo quy định.
d. Phương án b, c"
Đáp án: "d"

Nội dung câu hỏi: "Việc tạm ứng hợp đồng chỉ được thực hiện trong trường hợp nào sau đây?
a. Sau khi hợp đồng xây dựng có hiệu lực, riêng đối với hợp đồng thi công xây dựng thì phải có cả kế hoạch giải phóng mặt bằng theo đúng thỏa thuận trong hợp đồng,
b. Bên giao thầu đã nhận được bảo lãnh tiền tạm ứng (nếu có) tương ứng với giá trị của từng loại tiền mà các bên đã thỏa thuận.
c. Đồng thời cả a và b
d. Không cần trường hợp nào ở trên"
Đáp án: "c"

